<news>
   <item>
    <date>19.11.2018</date>
	  <time>10:18</time>
      <title>С 1 ЯНВАРЯ 2019 ГОДА ЗАПРЕЩАЕТСЯ ЗАХОРОНЕНИЕ НЕКОТОРЫХ ВИДОВ ОТХОДОВ</title>
      <shortdescription>Распоряжением Правительства РФ от 25 июля 2017 г. № 1589-р в соответствии со статьей 12 Федерального закона "Об отходах производства и потребления" утвержден Перечень видов отходов производства и потребления, в состав которых входят полезные компоненты, захоронение которых запрещается.</shortdescription>
      <description>С 1 ЯНВАРЯ 2019 ГОДА ЗАПРЕЩАЕТСЯ ЗАХОРОНЕНИЕ СЛЕДУЮЩИХ ВИДОВ ОТХОДОВ: 
      - 69. Использованные книги, журналы, брошюры, проспекты, каталоги 4 05 122 01 60 5
      - 70. Отходы бумаги и картона от канцелярской деятельности и делопроизводства 4 05 122 02 60 5
      - 71. Отходы газет 4 05 122 03 60 5
      - 72. Отходы бумажных этикеток 4 05 122 11 60 5
      - 73. Печатная продукция с черно-белой печатью, утратившая потребительские свойства 4 05 123 11 60 5
      - 74. Бумажные втулки (без покрытия и пропитки), утратившие потребительские свойства 4 05 130 01 20 5
      - 75. Бумажные шпули (без покрытия и пропитки), утратившие потребительские свойства 4 05 131 11 20 5
      - 76. Бумажные шпули с остатками пленки поливинилхлоридной 4 05 131 12 20 4
      - 77. Бумажные шпули, загрязненные полимерами на основе поливинилацетата 4 05 131 15 20 4
      - 78. Мешки бумажные невлагопрочные (без битумной пропитки, прослойки и армированных слоев), утратившие потребительские свойства, незагрязненные 4 05 181 01 60 5
      - 79. Отходы упаковочной бумаги незагрязненные 4 05 182 01 60 5
      - 80. Отходы упаковочного картона незагрязненные 4 05 183 01 60 5
      - 81. Отходы упаковочного гофрокартона незагрязненные 4 05 184 01 60 5
      - 82. Упаковка из бумаги и (или) картона в смеси незагрязненная 4 05 189 11 60 5
      - 83. Отходы потребления различных видов картона, кроме черного и коричневого цветов 4 05 401 01 20 5
      - 84. Отходы потребления различных видов белой и цветной бумаги, кроме черного и коричневого цветов 4 05 402 01 20 5
      - 85. Отходы потребления обойной, пачечной, шпульной и других видов бумаги 4 05 403 01 20 5
      - 86. Шины пневматические автомобильные отработанные 9 21 110 01 50 4
      - 87. Шины резиновые сплошные или полупневматические отработанные с металлическим кордом 9 21 112 11 52 4
      - 88. Камеры пневматических шин автомобильных отработанные 9 21 120 01 50 4
      - 89. Покрышки пневматических шин с тканевым кордом отработанные 9 21 130 01 50 4
      - 90. Покрышки пневматических шин с металлическим кордом отработанные 9 21 130 02 50 4
      - 91. Отходы пленки полиэтилена и изделий из нее незагрязненные 4 34 110 02 29 5
      - 92. Отходы полиэтиленовой тары незагрязненной 4 34 110 04 51 5
      - 93. Шпули полиэтиленовые отработанные, утратившие потребительские свойства 4 34 111 11 51 4
      - 94. Отходы пленки полипропилена и изделий из нее незагрязненные 4 34 120 02 29 5
      - 95. Отходы полипропиленовой тары незагрязненной 4 34 120 04 51 5
      - 96. Упаковка полипропиленовая отработанная незагрязненная 4 34 123 11 51 4
      - 97. Отходы пленки полистирола и изделий из нее незагрязненные 4 34 141 02 51 5
      - 98. Отходы пленки полиакрилатов и изделий из нее незагрязненные 4 34 151 01 51 5
      - 99. Отходы пленки из полиэтилентерефталата незагрязненные 4 34 181 02 29 5
      - 100. Тара из разнородных полимерных материалов, не содержащих галогены, незагрязненная 4 34 199 71 52 4
      - 101. Тара стеклянная незагрязненная 4 51 102 00 20 5
      - 102. Тара стеклянная от химических реактивов незагрязненная 4 51 102 02 20 4
      - 103. Тара стеклянная, загрязненная соляной кислотой и ее солями (содержание кислоты не более 1,5%) 4 51 811 01 51 4
      - 104. Тара стеклянная, загрязненная негалогенированными органическими веществами, не содержащими гетероатомы 4 51 812 11 51 4
      - 105. Тара стеклянная, загрязненная органическими растворителями, включая галогенсодержащие (содержание не более 2%) 4 51 813 5151 4
      - 106. Тара стеклянная от химических реактивов в смеси, загрязненная органическими веществами, в том числе галогенсодержащими (содержание растворителей не более 10%) 4 51 819 11 51 3
      - 107. Тара стеклянная от химических реактивов в смеси, загрязненная преимущественно неорганическими солями 4 51 819 12 51 4
      - 108. Тара стеклянная от химических реактивов в смеси, загрязненная неорганическими кислотами и органическими растворителями 4 51 819 13 51 4
      - 109. Тара стеклянная, загрязненная негалогенированными органическими растворителями (содержание растворителей менее 15%) 4 51 819 25 51 4.
      </description>
      <source>https://bipbap.ru/wp-content/uploads/2017/04/leto_derevo_nebo_peyzazh_dom_derevya_domik_priroda_3000x2000.jpg</source>
      <croppedpicture>http://www.gs1ru.org/wp-content/uploads/2017/04/-%D0%BE%D0%BF%D1%82%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D0%B7%D0%B8%D1%80%D1%83%D0%B5%D1%82-%D1%81%D0%B1%D0%BE%D1%80-%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%BE%D1%82%D0%B0%D1%80%D1%8B-e1491835193483.jpg</croppedpicture>
      <picture>http://www.gs1ru.org/wp-content/uploads/2017/04/-%D0%BE%D0%BF%D1%82%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D0%B7%D0%B8%D1%80%D1%83%D0%B5%D1%82-%D1%81%D0%B1%D0%BE%D1%80-%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%BE%D1%82%D0%B0%D1%80%D1%8B-e1491835193483.jpg</picture>
    </item>

    <item>
    <date>19.11.2018</date>
	  <time>12:45</time>
      <title>ТРЕБОВАНИЯ К ОБРАЩЕНИЮ С БУМАГОЙ И ИЗДЕЛИЯМИ ИЗ БУМАГИ, УТРАТИВШИМИ ПОТРЕБИТЕЛЬСКИЕ СВОЙСТВА С 1 ЯНВАРЯ 2019 ГОДА</title>
      <shortdescription>Распоряжением Правительства РФ от 25 июля 2017 г. № 1589-р в соответствии со статьей 12 Федерального закона "Об отходах производства и потребления" утвержден Перечень видов отходов производства и потребления, в состав которых входят полезные компоненты, захоронение которых запрещается.</shortdescription>
      <description>С 1 ЯНВАРЯ 2019 ГОДА ЗАПРЕЩАЕТСЯ ЗАХОРОНЕНИЕ СЛЕДУЮЩИХ ВИДОВ ОТХОДОВ:
      - 68. Отходы потребления картона (кроме электроизоляционного, кровельного и обувного) с черно-белой и цветной печатью 4 05 121 01 20 5
      - 69. Использованные книги, журналы, брошюры, проспекты, каталоги 4 05 122 01 60 5
      - 70. Отходы бумаги и картона от канцелярской деятельности и делопроизводства 4 05 122 02 60 5
      - 71. Отходы газет 4 05 122 03 60 5
      - 72. Отходы бумажных этикеток 4 05 122 11 60 5
      - 73. Печатная продукция с черно-белой печатью, утратившая потребительские свойства 4 05 123 11 60 5
      - 74. Бумажные втулки (без покрытия и пропитки), утратившие потребительские свойства 4 05 130 01 20 5
      - 75. Бумажные шпули (без покрытия и пропитки), утратившие потребительские свойства 4 05 131 11 20 5
      - 76. Бумажные шпули с остатками пленки поливинилхлоридной 4 05 131 12 20 4
      - 77. Бумажные шпули, загрязненные полимерами на основе поливинилацетата 4 05 131 15 20 4
      - 78. Мешки бумажные невлагопрочные (без битумной пропитки, прослойки и армированных слоев), утратившие потребительские свойства, незагрязненные 4 05 181 01 60 5
      - 79. Отходы упаковочной бумаги незагрязненные 4 05 182 01 60 5
      - 80. Отходы упаковочного картона незагрязненные 4 05 183 01 60 5
      - 81. Отходы упаковочного гофрокартона незагрязненные 4 05 184 01 60 5
      - 82. Упаковка из бумаги и (или) картона в смеси незагрязненная 4 05 189 11 60 5
      - 83. Отходы потребления различных видов картона, кроме черного и коричневого цветов 4 05 401 01 20 5
      - 84. Отходы потребления различных видов белой и цветной бумаги, кроме черного и коричневого цветов 4 05 402 01 20 5
      - 85. Отходы потребления обойной, пачечной, шпульной и других видов бумаги 4 05 403 01 20 5

      НЕОБХОДИМО ОТМЕТИТЬ, согласно п. 1 ст. 24.2 Федерального закона от 24.06.1998 N 89-ФЗ "Об отходах производства и потребления" (далее - Закон N 89-ФЗ) производители, импортеры товаров обязаны обеспечивать утилизацию отходов от использования этих товаров в соответствии с нормативами утилизации, установленными Правительством Российской Федерации.

      Перечень готовых товаров, включая упаковку, подлежащих утилизации после утраты ими потребительских свойств, утвержден распоряжением Правительства Российской Федерации от 24.09.2015 N 1886-р (далее - Распоряжение N 1886-р). В данный перечень, в том числе, входят: 
      - Группа N 12 "Принадлежности канцелярские бумажные" (блокноты, записные книжки, тетради, бумага и картон немелованные, используемые для письма, печати или других графических целей, 
      картон прочий и др.)
      - Группа N 13 "Изделия из бумаги и картона прочие" (Упаковка печатная из бумаги и картона)
      - Группа N 36 "Услуги по изданию газет" (газеты печатные)

      В силу положений п. 4 ст. 24.2 Закона N 89-ФЗ обеспечение выполнения нормативов утилизации осуществляется непосредственно самими производителем, импортером товаров путем организации собственных объектов инфраструктуры по сбору, обработке, утилизации отходов от использования таких товаров или путем заключения договоров с оператором по обращению с твердыми коммунальными отходами, региональным оператором, с индивидуальным предпринимателем, юридическим лицом, осуществляющими деятельность по сбору, транспортированию, обработке, утилизации отходов (за исключением твердых коммунальных отходов). Самостоятельное обеспечение выполнения нормативов утилизации может осуществляться путем создания ассоциации (союза) производителей, импортеров товаров (далее - ассоциация).

      При этом, в соответствии со ст. 1 Закона N 89-ФЗ утилизация отходов - использование отходов для производства товаров (продукции), выполнения работ, оказания услуг, включая повторное применение отходов, в том числе повторное применение отходов по прямому назначению (рециклинг), их возврат в производственный цикл после соответствующей подготовки (регенерация), а также извлечение полезных компонентов для их повторного применения (рекуперация).

      Согласно разъяснениям Федеральной службы по надзору в сфере природопользования от 28.03.2017 № ВС-10-02-36/6393 «Об обеспечении норматива утилизации отходов от использования товаров путем термической обработки отходов», стоит четко разграничивать, что утилизация отходов и обезвреживание отходов не являются тождественными понятиями. Кроме того, смысл исполнения расширенной ответственности производителей/импортеров товаров путем обеспечения утилизации направлен на вовлечение таких отходов в хозяйственный оборот в качестве дополнительных источников сырья. Таким образом, исполнение импортерами/производителями товаров нормативов утилизации отходов путем их обезвреживания, сжигания и обеззараживания, термической обработки является недопустимым.</description>
      <source>http://www.ecoindustry.ru/news/view/54372.html</source>
      <croppedpicture>https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcRJuy6YdqM0Uictf4RYvJEYhabGAQcRYC3PGQCfWq2kSU3iaA9O</croppedpicture>
      <picture>https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcRJuy6YdqM0Uictf4RYvJEYhabGAQcRYC3PGQCfWq2kSU3iaA9O</picture>
  </item>

  <item>
    <date>19.11.2018</date>
	  <time>12:45</time>
      <title>Количество жертв лесных пожаров в Калифорнии выросло до 79</title>
      <shortdescription>Число погибших из-за лесных пожаров в американском штате Калифорния увеличилось до 79. Количество пропавших без вести выросло до 1276.</shortdescription>
      <description>По словам шерифа Кори Хонеа, за сутки в округе Бьютт были найдены тела еще пяти жертв пожаров, сообщает Reuters.
Напомним, что лесной пожар Camp вспыхнул 8 ноября на севере Калифорнии и уже стал самым разрушительным в истории штата. На юге штата бушуют два пожара — Woolsey и Hill. 
      </description>
      <source>http://www.ecoindustry.ru/news/view/54372.html</source>
      <croppedpicture>https://cdn1.img.ria.ru/images/153248/56/1532485647.jpg</croppedpicture>
      <picture>https://cdn1.img.ria.ru/images/153248/56/1532485647.jpg</picture>
    </item>

    <item>
    <date>19.11.2018</date>
	  <time>12:56</time>
      <title>Активисты "Гринпис" взобрались на борт судна с грузом пальмового масла.</title>
      <shortdescription>Группа активистов природоохранной организации "Гринпис" высадилась в испанских водах на танкер, перевозивший груз пальмового масла из Юго-Восточной Азии в Европу.</shortdescription>
      <description>Быстроходная лодка с корабля Esperanza, принадлежащего международной организации защитников природы "Гринпис", догнала в море у побережья Испании танкер с грузом пальмового масла. Шестеро активистов, несмотря на сильную качку, поднялись на борт торгового судна.
      Высадка стала выражением протеста против действий сингапурской компании Wilmar, крупнейшего в мире производителя пальмового масла, растительных жиров и биотоплива. "Гринпис" обвиняет агропромышленного гиганта в тотальном уничтожении лесов под свои плантации. Танкер Stolt Tenacity под флагом Каймановых островов следовал из Индонезии в Европу.
      Шкипер Esperanza Пит Уилкокс вышел на связь с капитаном танкера и сообщил тому, что высадившиеся люди - не пираты, а безоружная десантная команда "Гринпис". Они не собирались мешать движению судна, а только выразили протест против его груза.
      Представительница "Гринпис" Ханна Мартин заявила, что компания из Сингапура - самый "грязный" поставщик пальмового масла в мире, уничтожающий природу и нарушающий права человека. Она призвала западных производителей продуктов питания отказаться от сотрудничества с Wilmar.
      Капитан танкера задержал активистов - граждан Индонезии, Германии, Великобритании, Франции, Канады и США. По данным экологов, Wilmar только за последние два года уничтожила 70 тысяч гектаров джунглей в Юго-Восточной Азии. 
      </description>
      <source>http://www.ecoindustry.ru/news/view/54372.html</source>
      <croppedpicture>http://cdn.trt.net.tr/images/large/rectangle/5c1e/e851/dff4/5bf25a6bb402c.JPG?time=1542609961</croppedpicture>
      <picture>http://cdn.trt.net.tr/images/large/rectangle/5c1e/e851/dff4/5bf25a6bb402c.JPG?time=1542609961</picture>
    </item>

    <item>
    <date>18.11.2018</date>
	  <time>11:24</time>
      <title>Плотины и водохранилища парадоксальным образом увеличивают нехватку воды</title>
      <shortdescription>Международная команда ученых, занимающаяся проблемами засухи, сообщает, что многие плотины и водохранилища могут парадоксальным образом способствовать нехватке воды, которую они, наоборот, предназначены решать.</shortdescription>
      <description>Группа ученых под руководством профессора Джулиано Ди Бальдассарра (Giuliano Di Baldassarre) из Уппсальского университета (Швеция) в своей работе показала, что увеличение емкости хранилища в долгосрочной перспективе может привести к непреднамеренным эффектам и, как ни парадоксально, увеличить нехватку воды. Авторы утверждают, что при расширении или планировании водохранилищ следует учитывать два противоречивых явления: цикл спроса и предложения и резервуарный эффект.
      Цикл спроса и предложения описывает случаи, когда увеличение водоснабжения приводит к увеличению спроса на воду, что может быстро компенсировать первоначальную выгоду от создания резервуаров. Эти циклы можно рассматривать как парадокс Джевонса: так как доступно больше воды, ее потребление увеличивается, что рождает замкнутый круг. Новый дефицит воды устраняется путем дальнейшего расширения хранилищ и резервуаров, чтобы увеличить потребление воды до следующего дефицита. 
      Резервуарный эффект же описывает случаи, когда чрезмерная зависимость от резервуаров увеличивает потенциальный ущерб, вызванный засухой. Расширение водохранилищ часто снижает стимулы к готовности быстро реагировать в экстренных случаях, тем самым увеличивая негативные последствия нехватки воды. Более того, продолжительные периоды обильного водоснабжения, поддерживаемые водохранилищами, могут приводить к большей зависимости от водных ресурсов, что, в свою очередь, увеличивает социальную уязвимость и экономический ущерб, когда в итоге дефицит все же наступит.
      Новое исследование имеет и политические последствия. Авторы утверждают, что нынешние попытки увеличить водоснабжение для удовлетворения растущего спроса на воду нерациональны. Вместо этого они предлагают меньше полагаться на крупную водную инфраструктуру, такую как плотины и водохранилища, и работать над сохранением водных ресурсов.</description>
      <source>http://www.ecoindustry.ru/news/view/54372.html</source>
      <croppedpicture>https://porapoparam.ru/upload/admin/images/progulka/%D0%BF%D0%BB%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%B0.jpg</croppedpicture>
      <picture>https://porapoparam.ru/upload/admin/images/progulka/%D0%BF%D0%BB%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%B0.jpg</picture>
    </item>

    <item>
    <date>18.10.2018</date>
	  <time>16:37</time>
      <title>Дожди в пустыне Атакама убили 85 % микробов</title>
      <shortdescription>Пустыня Атакама, самая сухая и старая пустыня на Земле, расположена на севере Чили. В самом сердце пустыни дождя не было последние 500 лет, но в последние три года ситуация изменилась. И, вопреки ожиданиям, после осадков Атакама не расцвела. Напротив, дожди убили микробов, которые обитали в пустыне, выяснили ученые Центра астробиологии (Великобритания). Недавние ливни связаны с меняющимся климатом над Тихим океаном.</shortdescription>
      <description>«Наша группа обнаружила, что ранее невиданный дождь не вызвал цветения в пустыне, а наоборот — нанес огромный ущерб микробным видам, которые населяли регион», — объясняет Альберто Файрен.
      «Наша работа показывает, что сильные дождевые осадки стали причиной вымирания большей части аборигенных видов микробов. Уровень вымирания достигает 85 %, причина — осмотический стресс, который принесло внезапное изобилие воды. Коренные микроорганизмы, которые прекрасно адаптировались к жизни в условиях экстремальной засухи и умели извлекать скудную влагу из окружающей среды, не смогли привыкнуть к новым условиям неожиданного наводнения и погибли от излишков воды», — добавляет Файрен.
      Исследование помогло сделать большой шаг вперед к пониманию микробиологии экстремально засушливой среды. Оно также предоставляет новую парадигму для расшифровки эволюционного пути гипотетической ранней микробиоты Марса, так как Марс — гиперсухая планета, которая в древности пережила катастрофические наводнения.
      «В Нойскую эру (3,5–4,5 млрд лет назад) на поверхности Марса было много воды, — говорит Файрен. — Мы знаем об этом благодаря огромному объему гидрогеологических доказательств, которые все еще присутствуют на поверхности Марса в форме водосодержащих минералов, следов пересохших рек и озер, дельт и, возможно, океана на северных равнинах», — объясняет Файрен.
      Марс потерял свою атмосферу и гидросферу и стал сухим, таким как мы его знаем сегодня. «Но во время Гесперийской эры (3,5–3 млрд лет назад) огромные объемы воды вырезали на поверхности планеты водовыпускные каналы, крупнейшие в Солнечной системе. Если там все еще были микробные поселения, устоявшие перед экстремальной засухой, они подверглись процессам осмотического стресса подобно тем, которые мы изучаем в Атакаме», — уточняет Файрен.
      «Таким образом, наше исследование Атакамы предполагает, что повторное появление жидкой воды на Марсе могло способствовать исчезновению марсианской жизни, если она когда-либо существовала, вместо того, чтобы предоставить возможность микробиоте процветать вновь», — говорит Файрен.
      Также новое исследование отмечает, что огромные залежи нитратов в пустыне Атакама обеспечивают доказательства долгих периодов экстремальной сухости в прошлом. Нитраты попали на дно долины и бывших озер благодаря периодическим дождям около 13 млн лет назад и стали пищей для микробов. Нитраты Атакамы — аналог залежей нитратов, которые были недавно открыты на Марсе ровером «Кьюриосити».
      </description>
      <source>http://www.ecoindustry.ru/news/view/54372.html</source>
      <croppedpicture>https://naked-science.ru/sites/default/files/field/image/1489470271_atakama.jpg</croppedpicture>
      <picture>https://naked-science.ru/sites/default/files/field/image/1489470271_atakama.jpg</picture>
    </item>

    <item>
    <date>17.11.2018</date>
	  <time>19:45</time>
      <title>В США создали "устойчивую альтернативу пластиковым бутылкам"</title>
      <shortdescription>Стартап из штата Техас (США) SNSTech создал алюминиевую банку для напитков SipNShut, которая полностью перерабатывается. Кроме того, емкость сконструирована таким образом, что ее можно закрывать. Банка разработана для стандартных линий розлива, поэтому конвейерам не потребуется дополнительных модификаций. Директор по маркетингу компании Крис Шорр назвал изобретение "устойчивой альтернативой пластиковым бутылкам".</shortdescription>
      <description>Об этом сообщает издание Environmental Leader.
      Банка изготавливается из алюминиевого сплава 5182, а не из смеси металла и  пластмассы, поэтому она на 100% подлежит переработке. Отверстие открывается и закрывается с помощью металлического слайдера (раздвижной механизм - прим. +1), и, как утверждает разработчик, жидкость из SipNShut выливается более плавно, чем из обычной банки. Кроме того, ее покрытие не содержит в своем составе синтетический эстроген бисфенол А (BPA). Как отметил Крис Шорр, потребителям нравятся алюминиевые банки, но они часто проливают жидкость при открытии; устройством SipNShut они смогут пользоваться как обычной бутылкой.
      Независимый опрос, проведенный SNSTech среди 339 взрослых американцев, показал, что из предложенных улучшений тары для напитков, большинство людей в каждой возрастной группе выбрали повторное закрытие банки вместо более простого открытия.
      "Мы знаем, что потребители хотят пользоваться банками, которые можно закрывать, но представленные на рынке варианты совсем не привлекательны для тех, кто их наполняет", – сказал президент компании SNSTech Билл Бранделл.
      Ожидается, что изобретение появится на полках магазинов в следующем году.</description>
      <source>http://www.ecoindustry.ru/news/view/54372.html</source>
      <croppedpicture>http://metal-dv.ru/images/wholesale-price-of-ubc-aluminium-used-beverage.jpg</croppedpicture>
      <picture>http://metal-dv.ru/images/wholesale-price-of-ubc-aluminium-used-beverage.jpg</picture>
    </item>

    <item>
    <date>17.11.2018</date>
	  <time>13:45</time>
      <title>Ванкувер намерен стать самым "зеленым" городом в мире</title>
      <shortdescription>Мэр Ванкувера Грегор Робертсон уверен, что канадский город уже сделал гораздо больше, чем большинство населенных пунктов, чтобы сократить выбросы, провоцирующие изменение климата. Об этом политик заявил на Глобальном саммите по действиям в области климата (Global Climate Action Summit), который проходил 12-14 сентября 2018 г. в Сан-Франциско (США).</shortdescription>
      <description>Сделать Ванкувер самым "зеленым" городом в мире к 2020 г. Робертсон пообещал в 2008 г., во время предвыборной кампании. Проработав три срока в должности мэра, политик готовится уйти в отставку. Робертсон признается, что город добился больших успехов, но еще отстает от цели. О результатах Ванкувера рассказывает Thomson Reuters Foundation.
      По данным ООН, на города приходятся три четверти глобальных выбросов. В мегаполисах расходуют более двух третей производимой в мире энергии. Ванкувер - один из 70 городов, которые обязались стать углеродно-нейтральными к 2050 г.
      Согласно плану действий Greenest City action plan (GCAP), разработанному в 2009 г. Ванкувер должен достичь цели к 2020 г. В документе прописано десять вспомогательных шагов: сократить выбросы на 33% по сравнению с 2007 г.; сократить расход энергии и объемы выбросов в существующих зданиях на 20% по сравнению с 2007 г.; строить только углеродно-нейтральные здания с 2020 г.; вполовину сократить поездки на личных автомобилях; вполовину сократить количество твердых бытовых отходов на свалках по сравнению с 2008 г.; расширить парки так, чтобы все горожане жили в 5 минутах от зеленых зон; повысить качество воды и сократить расход воды на человека на 33% по сравнению с 2006 г., в два раз увеличить объемы локально производимых продуктов питания; повысить качество воздуха; удвоить число "зеленых" рабочих мест по сравнению с 2010 г. и удвоить количество компаний, которые "озеленяют" свои операции; сократить экологический след Ванкувера на 33% по сравнению с 2006 г.
      Уже в 2015 г., на пять лет раньше намеченного срока, городу удалось вполовину сократить использование личных автомобилей: жители ходят пешком, ездят на велосипедах или общественном транспорте.
      Однако, по словам Робертсона, остаются и проблемные моменты. Так, властям пришлось отодвинуть до 2023 г. срок, к которому в городе сократят выбросы парниковых газов на 33%. Политик объяснил высокие уровни выбросов последствием двух последних холодных зим, когда жители использовали больше природного газа, чем обычно.
      "Сокращать выбросы - важно. Но у нас были самые низкие выбросы на человека в Северной Америке, когда мы начали. И чем больше мы сокращаем выбросы, тем сложнее продолжать", - добавил политик.
      В 2016 г. в городе приняли план, согласно которому новые здания к 2030 г. должны производить больше энергии, чем расходуют. "У нас самая агрессивная стратегия в Северной Америке по сокращению выбросов зданий, - заявил Робертсон. - Доступное жилье - вызов номер один для Ванкувера, учитывая мировые инвестиции и фантастический рост числа рабочих мест, из-за чего жизнь в городе подорожала. Что мы пытаемся сделать - это соединить точки между этими проблемами. Чтобы решить жилищный вопрос, мы строим дома, настолько "зеленые", насколько мы можем".
      Политик уверен, что город получит звание самого "зеленого" мегаполиса, но отметил высокую конкуренцию.
      "Скандинавские города такие как Осло, Стокгольм и Копенгаген задают высокие темпы, учитывая их низкие уровни выбросов и значительный прогресс по сопоставимым целям", - признается Робертсон.
      </description>
      <source>http://www.ecoindustry.ru/news/view/54372.html</source>
      <croppedpicture>https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcQamuOm0z9u6WKrgSxT0OZMRPnCmbBeGe2t2BuUu5-66huhYc1MNA</croppedpicture>
      <picture>https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcQamuOm0z9u6WKrgSxT0OZMRPnCmbBeGe2t2BuUu5-66huhYc1MNA</picture>
    </item>
    <item>
    <date>17.11.2018</date>
	  <time>16:34</time>
      <title>Океанографы признали ошибку в изучении глобального потеплениям</title>
      <shortdescription>Ученые американского Океанографического института Скриппса признали, что допустили ошибку в исследовании глобального потепления, и мировой океан нагревается не такими большими темпами.</shortdescription>
      <description>Неточность, как сообщает журнал Science, нашел независимый климатолог Ник Льюис, обративший внимание на неправильные измерения концентрации кислорода. Профессор Ральф Килинг согласился с критикой и признал, что ошибка спровоцировала конструктивный диалог между сторонами и хорошо отразится на конечном результате.
      Тем не менее Килинг отметил, что допущенные ошибки не отменяют ключевого вывода о том, что мировой океан поглощает все больше тепла.
      Океанографический институт Скриппса также сообщил, что в данный момент подготавливает официальную правку для научного журнала Nature о темпах роста температуры Мирового океана. Ученые также выразили опасения, что информация об ошибке будет неверно истолкована, и даст пищу для заявлений об отсутствии эффектаглобального потепления. 
      </description>
      <source>http://www.ecoindustry.ru/news/view/54372.html</source>
      <croppedpicture>https://img.gazeta.ru/files3/69/4720069/ice-pic668-668x444-931.jpg</croppedpicture>
      <picture>https://img.gazeta.ru/files3/69/4720069/ice-pic668-668x444-931.jpg</picture>
    </item>

    <item>
    <date>17.11.2018</date>
	  <time>19:25</time>
      <title>В В Санкт-Петербурге возбуждено уголовное дело по факту загрязнения реки Новая</title>
      <shortdescription>Ленинградским следственным отделом на транспорте Северо-Западного следственного управления на транспорте СК России по факту загрязнения реки Новая возбуждено уголовное дело по признакам преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 247 УК РФ (нарушение правил обращения экологически опасных веществ и отходов).</shortdescription>
      <description>Следствием установлено, что по результатам проведенных лабораторных анализов воды из реки Новая установлены превышения по ряду загрязняющих веществ, а именно: по этиловому спирту в 5 400 раз, по изопропиловому спирту в 5,4 раза, по бутиловому спирту в 17,7 раза, по ацетону в 3,0 раза, по этиленгликолю в 640 раз.
В настоящее время проводятся следственные действия, направленные на установление обстоятельств, причин и условий, способствовавших данному происшествию. Расследование уголовного дела продолжается. 
      </description>
      <source>http://www.ecoindustry.ru/news/view/54372.html</source>
      <croppedpicture>https://cdn.spbdnevnik.ru/uploads/block/image/232826/__medium_%D0%A1%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D1%82-%D0%9F%D0%B5%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B1%D1%83%D1%80%D0%B3_%D0%9E%D0%9D%D0%A4%20%D0%B2%D0%B7%D1%8F%D0%BB%20%D0%BD%D0%B0%20%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B1%D1%8B%D0%B9%20%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BB%D1%8C%20%D1%81%D0%B8%D1%82%D1%83%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8E%20%D1%81%20%D0%BC%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9%20%D0%B3%D0%B8%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D1%8E%20%D1%83%D1%82%D0%BE%D0%BA%20%D0%BD%D0%B0%20%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%B5%20%D0%9D%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9%206.JPG.jpg</croppedpicture>
      <picture>https://cdn.spbdnevnik.ru/uploads/block/image/232826/__medium_%D0%A1%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D1%82-%D0%9F%D0%B5%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B1%D1%83%D1%80%D0%B3_%D0%9E%D0%9D%D0%A4%20%D0%B2%D0%B7%D1%8F%D0%BB%20%D0%BD%D0%B0%20%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B1%D1%8B%D0%B9%20%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BB%D1%8C%20%D1%81%D0%B8%D1%82%D1%83%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8E%20%D1%81%20%D0%BC%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9%20%D0%B3%D0%B8%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D1%8E%20%D1%83%D1%82%D0%BE%D0%BA%20%D0%BD%D0%B0%20%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%B5%20%D0%9D%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9%206.JPG.jpg</picture>
    </item>

    <item>
    <date>16.11.2018</date>
	  <time>07:45</time>
      <title>Названа причина снижения популяции северных гладких китов</title>
      <shortdescription>Специалисты Национального управления океанических и атмосферных исследований США (NOAA) рассказали, почему популяция северных гладких китов восстанавливается гораздо медленнее, чем южных. Первые относятся к вымирающим видам, тогда как популяция вторых успешно развивается. Кстати, долгое время их считали одним видом, пока генетический анализ не показал обратное.</shortdescription>
      <description>Гладкие киты сильно пострадали от китобойного промысла. Однако после того как их взяли под охрану, популяция южных и северных гладких китов показывают разные темпы восстановления. Первых насчитывается около 15 тысяч, тогда как вторых — около 450 особей.
Специалисты изучили четыре популяции гладких китов: три южные популяции у Южной Америки, Южной Африки и Юго-Западной Австралии, а также североатлантическую популяцию. Исследователи сравнили количество детенышей в период с 1992 по 2016 год для каждой из четырех популяций. Оказалось, что ежегодные темпы прироста североатлантических гладких китов (около 2% в год) были значительно меньше, чем южных китов (от 5,3 до 7,2% в год).
В большинстве случаев гибель китов происходит из-за столкновения с судами и попадания в рыболовные сети. С 1970 по 2009 год 80% всех известных случаев гибели североатлантических гладких китов (70 из 87) произошло из-за деятельности человека. И лишь немногие случаи гибели южных гладких китов были непосредственно связаны с деятельностью человека.
По мнению исследователей, сохранение жизни взрослых самок и детенышей — наиболее эффективный способ восстановления популяции. Однако деятельность человека сильно повлияла на их здоровье. Запутавшись в сетях, самки тратят много сил и энергии, чтобы избавиться от них. Иногда на это уходят месяцы и даже годы. В результате самки слишком истощены, чтобы участвовать в брачных играх и растить потомство.</description>
      <source>http://www.ecoindustry.ru/news/view/54372.html</source>
      <croppedpicture>https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcTnI7S2eqAOlPPuPMFdJWIvIDHbin2EtmrFr633ycEFutMa9GIn</croppedpicture>
      <picture>https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcTnI7S2eqAOlPPuPMFdJWIvIDHbin2EtmrFr633ycEFutMa9GIn</picture>
    </item>

    <item>
    <date>16.11.2018</date>
	  <time>12:57</time>
      <title>Природоохранная прокуратура разъясняет новый порядок инвентаризации стационарных источников выбросов вредных (загрязняющих) веществ в атмосферный воздух</title>
      <shortdescription>В рамках муниципальной программы «Охрана окружающей среды» в Воронеже в 2019 и 2020 годах высадят более 8 тыс. деревьев, следует из документов, опубликованных в пятницу, 16 ноября.</shortdescription>
      <description>При этом, инвентаризация выбросов загрязняющих веществ в атмосферу — это систематизация сведений о распределении источников выбросов на территории предприятия, их количестве и составе выбросов от каждого источника. Законом установлено, что инвентаризация проводится как инструментальными, так и расчетными методами.
С 26 апреля 2019 года вступает в законную силу Приказ Минприроды России от 07.08.2018 № 352, которым утвержден Порядок проведения инвентаризации стационарных источников и выбросов вредных (загрязняющих) веществ в атмосферный воздух, корректировки ее данных, документирования и хранения данных, полученных в результате проведения таких инвентаризации и корректировки.
Указанным Порядком регламентированы вопросы содержания работ при проведении инвентаризации выбросов правила систематизации сведений об источниках выбросов при проведении инвентаризации выбросов; порядок определения показателей выбросов при проведении инвентаризации выбросов; правила документирования и хранения данных, полученных в результате инвентаризации выбросов; механизм корректировки данных инвентаризации.
В случае, если для объектов, оказывающих негативное воздействие на окружающую среду, отсутствует утвержденная документация по инвентаризации стационарных источников и выбросов вредных (загрязняющих) веществ в атмосферный воздух, такая документация должна быть оформлена в соответствии с требованиями Порядка и утверждена не позднее двух лет со дня вступления в силу Приказа Минприроды России от 07.08.2018 № 352, то есть не позднее 26.04.2021.
Корректировка данных уже проведенной инвентаризации осуществляется в случаях изменения технологических процессов, замены технологического оборудования, сырья, приводящих к изменению состава, объема или массы выбросов вредных (загрязняющих) веществ в атмосферный воздух, обнаружения несоответствия между выбросами вредных (загрязняющих) веществ в атмосферный воздух и данными последней инвентаризации, изменения требований к порядку проведения инвентаризации, а также в случаях, определенных правилами эксплуатации установок очистки газа, которые утверждены Приказом Минприроды России от 15.09.2017 № 498.</description>
      <source>http://www.ecoindustry.ru/news/view/54372.html</source>
      <croppedpicture>https://crimea-news.com/img/20180803/e1fc07140ab4fe1f04dc62e53d3f1317.jpgcropped</croppedpicture>
      <picture>https://crimea-news.com/img/20180803/e1fc07140ab4fe1f04dc62e53d3f1317.jpg</picture>
    </item>

    <item>
    <date>16.11.2018</date>
	  <time>18:45</time>
      <title>Мурманская область стала самым экологически чистым арктическим регионом России</title>
      <shortdescription>Общественная организация "Зеленый патруль" подвела итоги летнего экологического рейтинга, в котором Мурманская область стала первой среди девяти арктических регионов РФ, сообщил ТАСС в четверг директор природоохранных программ организации Роман Пукалов.</shortdescription>
      <description>"Из 85 субъектов РФ по итогам лета 2018 года в 10 лучших регионов входит Мурманская область - в соответствии с национальным рейтингом "Зеленого патруля", она занимает седьмое место... Среди арктических регионов эта область занимает первое место. Во втором десятке - Чукотский автономный округ, остальные либо в середине списка, либо в конце, например Якутия и Красноярский край", - сказал он по итогам сессии "Устойчивое развитие северных территорий", которая состоялась в четверг рамках экологического форума "Охрана окружающей среды и устойчивое развитие северных территорий".
Пукалов отметил, что в Мурманской области на повышение позиции в рейтинге влияет компания "Норникель", компания "СУЭК" с Мурманским торговым портом и концессионное соглашение, которое подписано между правительством и инвесторами на мусоропереработку.
По словам эксперта, рейтинг того или иного региона определяется с учетом 21 критерия. Наряду с уровнями промышленного и сельскохозяйственного производства и связанного с ними загрязнения окружающей среды учитывается информация о техногенных авариях, а также, например, такой показатель, как наличие в данном субъекте РФ экологических организаций и экологически ориентированных предприятий.
Седьмой экологический форум "Охрана окружающей среды и устойчивое развитие северных территорий" проходит в Мурманске 15-16 ноября, он собрал более 200 экспертов из разных регионов России, представляющих органы власти, экологические организации и промпредприятия. Мурманская международная деловая неделя - ежегодный форум, который является ключевым деловым событием в жизни Мурманской области и входит в число крупнейших диалоговых площадок Баренцева/Евроарктического региона. Ежегодно она собирает на своих полях порядка 3 тыс. участников из более 20 субъектов РФ и десятка стран мира. В этом году мероприятия форума пройдут в Мурманске и Кировске.</description>
      <source>http://www.ecoindustry.ru/news/view/54372.html</source>
      <croppedpicture>https://cdn.img.inosmi.ru/images/23796/95/237969583.jpg</croppedpicture>
      <picture>https://cdn.img.inosmi.ru/images/23796/95/237969583.jpg</picture>
    </item>

    <item>
	  <date>16.11.2018</date>
	  <time>18:45</time>
      <title>Власти Ульяновска обратились в Роспотребнадзор из-за жалоб горожан на смог</title>
      <shortdescription>Власти Ульяновска обратились в Роспотребнадзор, природоохранную прокуратуру и министерство природы и цикличной экономики региона с просьбой провести проверку по жалобам жителей на смог и запах гари. Об этом говорится в пятницу в сообщении, распространенном пресс-службой администрации города.</shortdescription>
      <description>"В связи с многочисленными обращениями жителей Заволжского района городские власти подготовили письма в природоохранную и районную прокуратуры, Роспотребнадзор, региональное министерство природы и цикличной экономики с просьбой провести проверки Полученные данные администрация также направит в надзорные органы для организации проверок и привлечения виновных в загрязнении воздуха к ответственности", - отмечается в сообщении.
В пресс-службе администрации ТАСС сообщили, что на сейчас поступило несколько десятков жалоб на гарь и смог. "Количество жалоб увеличивается в безветренную погоду. Администрация выезжала на место и взяла этот вопрос на особый контроль", - сказал собеседник агентства.
По мнению главы администрации Заволжского района Наиля Юмакулова, необходимо проверить гаражные кооперативы. "По нашей информации, они активизировали сжигание отходов древесного производства. Запах гари ощущается повсеместно, смог виден невооруженным взглядом", - приводит слова Юмакулова пресс-служба администрации города.
В свою очередь, по словам главного эколога Ульяновска Александра Курашова, пункт наблюдения за атмосферным воздухом в школе номер 75 определил превышение предельно допустимых концентраций в атмосфере формальдегида и других вредных веществ, образующихся в результате сжигания ламинированных древесно-стружечных плит.
      </description>
      <source>http://www.ecoindustry.ru/news/view/54372.html</source>
      <croppedpicture>https://news.rambler.ru/img/2018/09/13105023.729175.9879.jpeg</croppedpicture>
      <picture>https://news.rambler.ru/img/2018/09/13105023.729175.9879.jpeg</picture>
    </item>

    <item>
	   <date>16.11.2018</date>
	  <time>18:55</time>
      <title>Челябинская область может получить 11 млрд рублей на экологическую программу</title>
      <shortdescription>Челябинская область может получить из федерального бюджета около 11 млрд рублей на региональную экологическую программу, сообщил журналистам председатель комитета Госдумы по экологии и охраны окружающей среды Владимир Бурматов в пятницу.</shortdescription>
      <description>"Госдума рассмотрела проект федерального бюджета Зарезервировано порядка 11 млрд рублей на сокращение негативного воздействия на окружающую среду для реализации программы Челябинской области. Реализация программы на 20% снизит негативное воздействие на окружающую среду", - сказал депутат.
Часть этой суммы область может получить весной 2019 года.
По словам Бурматова, в регионе планируется сократить выбросы промышленных предприятий, перевести автотранспорт на газомоторное топливо, снизить выбросы челябинской городской свалки. Программа предусматривает также сопутствующие меры, в том числе защиту лесов.
Челябинская область - крупный промышленный центр РФ. Ведущим в экономике является металлургический комплекс. При неблагоприятных метеорологических условиях выбросы предприятий области зачастую приводят к превышению предельно допустимой концентрации вредных веществ (фенола, диоксида азота, формальдегида).
      </description>
      <source>http://www.ecoindustry.ru/news/view/54372.html</source>
      <croppedpicture>https://s.ura.news/images/news/upload/articles/270/035/1036270035/262472_Smog_nad_gorodom_Neblagopriyatnaya_ekologicheskaya_obstanovka_Chelyabinsk_ekologiya_smog_nad_chelyabinskom_neblagopriyatnie_meteousloviya_760x0_3641.2427.0.0.jpg</croppedpicture>
      <picture>https://s.ura.news/images/news/upload/articles/270/035/1036270035/262472_Smog_nad_gorodom_Neblagopriyatnaya_ekologicheskaya_obstanovka_Chelyabinsk_ekologiya_smog_nad_chelyabinskom_neblagopriyatnie_meteousloviya_760x0_3641.2427.0.0.jpg</picture>
    </item>

    <item>
          <date>16.11.2018</date>
	  <time>19:25</time>
      <title>Ученые проследили историю симбиоза муравьев и растений</title>
      <shortdescription>Союз насекомых и растений имеет исключительно долгую историю и охватывает самые разные аспекты их совместного существования. Деревья могут предоставлять питание муравьям и отращивать колючки, создавая для них отличные защищенные места обитания, чтобы те, в свою очередь, защищали их от вредителей и помогали распространению семян. Под влиянием друг друга они сильно видоизменились: некоторые деревья способны выделять нектар на стволе и листьях, приманивая муравьев, или образовывать полые колючки для обустройства гнезда.</shortdescription>
      <description>Вопрос о происхождении этих тесных отношений напоминает проблему курицы и яйца: можно ли выяснить, с чего началось их симбиотическое существование? Быть может, растения первыми «приручили» насекомых, приманивая их нектаром и распространяя семена? Или муравьи стали питаться нектаром, и лишь затем растения смогли воспользоваться этим? Или реализовался какой-то другой сценарий? Эта история уходит корнями еще в мезозойскую эру, и палеонтологических свидетельств о ней практически не сохранилось.
Поэтому Мэтью Нильсен (Matthew Nelsen) и его коллеги из Филдовского музея естественной истории в Чикаго подошли к вопросу с другой стороны — и изучили геномы 1700 видов муравьев и более чем 10 тысяч растений, чтобы установить этапы появления у них признаков, важных для симбиоза. Результаты исследования они представили в статье, опубликованной в Proceedings of the National Academy of Sciences. «В работе мы связали поведенческие и физиологические признаки муравьев и растений, чтобы определить, когда муравьи стали питаться и жить на растениях и когда растения приобрели способность производить полезные для них структуры», — объясняет Нильсен.
Судя по их результатам, «первыми начали» муравьи, поднявшиеся с земли и проводившие много времени на растениях в поисках добычи. Это дало возможность перехода прежде хищных насекомых к питанию ресурсами самого растения, после чего те стали вырабатывать больше нектара или сочной мякоти плодов. Окончательно он совершился уже в кайнозое, несколько десятков миллионов лет назад, когда растительноядность окончательно изменила образ жизни этих муравьев — и они стали располагать свои гнезда на растениях.
      </description>
      <source>http://www.ecoindustry.ru/news/view/54372.html</source>
      <croppedpicture>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/O.smaragdina7.jpg/275px-O.smaragdina7.jpg</croppedpicture>
      <picture>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/O.smaragdina7.jpg/275px-O.smaragdina7.jpg</picture>
    </item>

    <item>
          <date>16.11.2018</date>
	  <time>16:45</time>
      <title>Коралловые рифы нуждаются в нашей помощи</title>
      <shortdescription>Если в ближайшие десять лет не предпринять решительных действий, до 90 процентов кораллов в мировом океане могут погибнуть. Эту и другие угрозы, которые несет изменение климата, обсуждают участники открывшейся в египетском Шарм-эш-Шейхе конференции по биоразнообразию.</shortdescription>
      <description>На форум, проходящий под эгидой Конвенции по биологическому разнообразию ООН, собрались политики, ученые и представители деловых кругов из десятков стран мира. Им предстоит решить, как обеспечить государственное и частное финансирование работы по сохранение богатства животного и растительного мира.
В центре внимания сегодня - коралловые рифы. Они служат домом для четверти всех морских видов и защищают прибрежные страны от стихийных бедствий. Восемь международных организаций объединили усилия и призвали мировое сообщество к срочным действиям по защите этого чуда природы.
«От нашей коалиции многого ждут. Защита коралловых рифов должна стать приоритетом для всего мира», - заявил глава ООН-Окружающая среда Эрик Солхейм.
В новом докладе Межправительственной группы экспертов по изменению климата, опубликованном в октябре, говорится, что, если повышение глобальной температуры не удастся сдержать в пределах 1,5°C, то к середине века погибнут 70-90% коралловых рифов.  
Изменение климата – не единственная угроза для коралловых рифов. Чрезмерная ловля рыбы, загрязнение океана и застройка прибрежных районов также приводят к их вымиранию. Снижение этих угроз позволит восстановить их популяции.
«Я рад, что вопросу защиты коралловых рифов уделяется нужное внимание. Мы приближаемся к 2020 году и нам нужно сосредоточиться на стратегиях по эффективному сохранению коралловых рифов и поддержке людей, жизнь которых зависит от их состояния», - заявил Принц Монако Альберт II. В декабре в Монако пройдет заседание участников Международной инициативы по коралловым рифам.  
Конференция по биоразнообразию продлится до 29 ноября, в ней принимают участие представители 190 стран мира. Она призвана остановить потерю биоразнообразия, защитить экосистемы, а также обеспечить миллиарды людей продовольствием и чистой водой.
      </description>
      <source>http://www.ecoindustry.ru/news/view/54372.html</source>
      <croppedpicture>https://inokean.ru/preview/800/aW1hZ2VzL3RpaGl5L2tvcmFsLzMuanBn</croppedpicture>
      <picture>https://inokean.ru/preview/800/aW1hZ2VzL3RpaGl5L2tvcmFsLzMuanBn</picture>
    </item>

    <item>
          <date>16.11.2018</date>
	  <time>16:10</time>
      <title>В африканском регионе Сахель потепление происходит в быстрее, чем в остальном мире</title>
      <shortdescription>Чтобы добиться прочного мира в регионе Сахель в Африке, необходимо срочно принять меры по борьбе с изменением климата.В этом уверены участники совместного заседания Экономического и социального Совета ООН (ЭКОСОС) и Комиссии ООН по миростроительству. Оно состоялось в Нью-Йорке во вторник.</shortdescription>
      <description>Регион Сахель в Африке – это десять стран и 300 млн населения; это - тысячи километров саванн и полузасушливых полей, протянувшихся от Атлантического океана до Красного моря. Во многих государствах региона, таких как Мали, Нигерия, Чад и Судан, происходят конфликты. Только в этом году около 4,9 млн человек покинули свои дома, спасаясь от насилия. За последние три года этот показатель увеличился в три раза. 24 млн жителей стран, вход ящих в Сахель, нуждаются в гуманитарной помощи.
«Наша цель заключается в том, чтобы добиться для этих людей мира и помочь им встать на путь устойчивого развития, - заявила первый заместитель Генсека Амина Мохаммед. – Для этого мы должны устранить главные причины конфликтов и кризисов: это – дискриминация, нарушения прав человека, слабое правительство, а также последствия изменения климата».
Изменение климата ощущается в Сахеле более, чем в других регионах мира. По оценкам ученых, темпы глобального потепления здесь выше, чем в среднем на планете. Именно поэтому в странах Сахель часто происходят наводнения и засухи. Природные катаклизмы уничтожают урожай, а условия жизни миллионов местных жителей становятся еще более плачевными.
«Можно сказать, что Сахель наиболее уязвим для последствий изменения климата», - считает Специальный советник ООН по Сахелю Ибрагим Тиау. Регион отличает еще одна особенность – стремительный рост населения. Прирост составляет по 2,8 процента в год, а природные ресурсы, напротив, истощаются.
«Это сочетание способствует возникновению новых конфликтов и миграции населения – эти тенденции уже проявляются в этом регионе», - заявила председатель ЭКОСОС Инга Ронда Кинг. По ее словам, эта ситуация требует самого серьезного внимания.
      </description>
      <source>http://www.ecoindustry.ru/news/view/54372.html</source>
      <croppedpicture>http://saraybeach.com/wp-content/uploads/images/etot-mir-prinadlezhit-nam-30_2.jpg</croppedpicture>
      <picture>http://saraybeach.com/wp-content/uploads/images/etot-mir-prinadlezhit-nam-30_2.jpg</picture>
    </item>
    <item>
          <date>16.11.2018</date>
	  <time>13:15</time>
      <title>Американская компания Aurora Flight Sciences объявила о намерении провести весной 2019 года испытания псевдоспутника Odysseus.</title>
      <shortdescription>Как сообщает Flightglobal, перспективный аппарат планируется использовать в первую очередь для исследований, связанных с изменениями климата. При этом разработчики утверждают, что Odysseus пригоден и для разведки, наблюдения и ретрансляции сигналов.</shortdescription>
      <description>Как сообщает Flightglobal, перспективный аппарат планируется использовать в первую очередь для исследований, связанных с изменениями климата. При этом разработчики утверждают, что Odysseus пригоден и для разведки, наблюдения и ретрансляции сигналов.
Псевдоспутниками называют беспилотные летательные аппараты с очень большой продолжительностью полета. Такие беспилотники способны находиться в воздухе до нескольких месяцев. Для обеспечения большой продолжительности полета псевдоспутники делают из очень легких материалов, ограничивающих погодные условия, при которых те могут безопасно летать.
Перспективный аппарат Odysseus будет изготовлен по большей части из углепластика. Его планируется выполнить по трехфюзеляжной схеме. Беспилотник получит солнечные батареи на верхней плоскости крыла, фюзеляжа и на всех плоскостях хвостового оперения, а также аккумуляторные батареи. Последние будут питать бортовое оборудование и электромоторы в ночное время.
Другие технические подробности о перспективном псевдоспутнике не уточняются. Не исключено, что интерес к аппарату проявят ВВС США. Ранее они объявили о намерении совместно с министерством обороны Великобритании инвестировать в разработку псевдоспутников Zephyr, создаваемых европейским концерном Airbus.
      </description>
      <source>http://www.ecoindustry.ru/news/view/54372.html</source>
      <croppedpicture>https://nplus1.ru/images/2018/07/26/aad95e7ab8ef122aa621594b90279a74.jpg</croppedpicture>
      <picture>https://nplus1.ru/images/2018/07/26/aad95e7ab8ef122aa621594b90279a74.jpg</picture>
    </item>

    <item>
            <date>16.11.2018</date>
	  <time>12:18</time>
      <title>«Биологи обнаружили процветающую популяцию белых медведей в Чукотском море</title>
      <shortdescription>Субпопуляция мишек насчитывает чуть менее 3000 особей, но их репродуктивность и выживаемость не вызывают опасений. Большей угрозой становится таяние морских льдов, на которых хищники проводят почти все свое время.</shortdescription>
      <description>Белые медведи могут полностью вымереть к 2025 году, если в мире не остановятся выбросы парниковых газов, а человечество не предпримет мер к их сохранению, говорится в отчете Службы рыбных ресурсов и дикой природы США. Поэтому находка Полярного научного центра Вашингтонского университета, описанная в журнале Scientific Reports, внушает оптимизм, однако биологи предупреждают, что и этим медведям угрожает опасность.
«Эта работа представляет собой результат десятилетних исследований, впервые позволяющих оценить субпопуляцию Чукотского моря. Таяние морских льдов из-за изменения климата продолжает оставаться главной проблемой для видов, но, как показывает наша работа, существуют различия в последствиях этого явления. Некоторые субпопуляции сокращаются, в то время как другие продолжают чувствовать себя нормально», — говорит биолог Эрик Реджер (Eric Regehr).
В период между 2008 и 2016 годами медведи Чукотского региона сохраняли довольно здоровую субпопуляцию, хотя, по сравнению с ситуацией 25-летней давности, проводили всего меньше месяца на морском льду — основном их месте обитания, где они предпочитают охотиться и размножаться. За это время исследователи наблюдали за 60 медведями в год, за некоторыми — с помощью устройств GPS. Согласно последним данным, их субпопуляция насчитывала чуть менее 3000 особей, но тем не менее демонстрировала хорошие показатели репродуктивности и выживаемости.
Сейчас насчитывается 19 субпопуляций из 26 тысяч особей белых медведей по всему миру, они занесены в Красную книгу как находящихся под угрозой исчезновения. Например, субпопуляция, которая относится к южному побережью Бофорта между США и Канадой, показала признаки сокращения в последние годы, что объясняется таянием морского льда из-за климатических изменений, в то время как Чукотское море населено довольно обильно: например, здесь большое количество тюленей, которые становятся добычей белых хищников.
«Это очень богатая территория. Большая часть Чукотского моря мелкая, с богатыми питательными веществами в воде, выходящей из Тихого океана. Это приводит к высокой биологической продуктивности и большому количеству тюленей, что важно для белых медведей. Есть и китовые туши, которые летом вымываются на берег, кормя медведей в те месяцы, когда морской лед находится на самом низком уровне», — рассказывает Реджер.
Тот факт, что медведи проводят все меньше времени на льду, вызывает беспокойство у ученых. К северу от Гренландии впервые в истории было зафиксировано разрушение самого старого и толстого ледника из арктических морских льдов, а исследования NASA подтвердили, что с 1958 года исчезло более половины арктического морского льда.
«Наша находка, безусловно, хорошая новость, но это не значит, что медведи в Чукотском море в  итоге не пострадают от потери льда», — подчеркивает Реджер.
      </description>
      <source>http://www.ecoindustry.ru/news/view/54372.html</source>
      <croppedpicture>https://naked-science.ru/sites/default/files/field/image/xx.jpg</croppedpicture>
      <picture>https://naked-science.ru/sites/default/files/field/image/xx.jpg</picture>
    </item>

    <item>
          <date>16.11.2018</date>
	  <time>12:22</time>
      <title>Более 150 задач поставили нижегородцы перед кандидатами на пост министра экологии</title>
      <shortdescription>Более 150 "экологических задач" поставили нижегородцы перед кандидатами на пост министра экологии и природных ресурсов области. Об этом в среду ТАСС сообщил губернатор Нижегородской области Глеб Никитин.</shortdescription>
      <description>"Мне бы хотелось поблагодарить тех неравнодушных нижегородцев, которые ставят задачи перед кандидатами и призвать наших жителей активнее голосовать за те задачи, которые они считают наиболее проблемными, актуальными. Именно их решением будут заниматься кандидаты на пост министра в следующих этапах", - сказал Никитин, отметив, что любой желающий может поставить "экологическую задачу" для кандидатов на пост министра.

После проверки модераторами задачи будут публиковаться на портале и каждый сможет проголосовать и поддержать волнующую его тему. В конце этапа 50 задач будут переданы на рассмотрение экспертной комиссии. Она отберет из них 25 самых значимых и актуальных.

По данным пресс-службы губернатора региона, на должность министра экологии Нижегородской области в рамках программы "Команда правительства" претендуют 38 человек. При отборе кандидатов на пост губернатор Никитин рекомендовал экспертной комиссии учитывать не только профессиональные компетенции и управленческий опыт, но и готовность к диалогу с экологической общественностью.

Презентация программы "Команда правительства", о которой глава Нижегородской области доложил президенту РФ Владимиру Путину, состоялась в Нижнем Новгороде 14 мая. Ее участниками могут стать граждане России с высшим образованием в возрасте от 21 года, а также отсутствием судимости. Место жительства значения не имеет.
      </description>
      <source>http://www.ecoindustry.ru/news/view/54372.html</source>
      <croppedpicture>http://www.ifregion.ru/wp-content/uploads/2018/11/Gleb-678x381.jpg</croppedpicture>
      <picture>http://www.ifregion.ru/wp-content/uploads/2018/11/Gleb-678x381.jpg</picture>
    </item>

    <item>
          <date>16.11.2018</date>
	  <time>11:45</time>
      <title>Провести рекультивацию псковской свалки требует прокуратура</title>
      <shortdescription>В Пскове природоохранная прокуратура добилась в суде решения о рекультивации земельного участка, занятого городской свалкой твердых коммунальных отходов. Об этом Псковскому агентству информации сообщили в пресс-службе прокуратуры Псковской области.</shortdescription>
      <description>На основании постановления администрации города Пскова городской полигон отходов закрыт с 31 декабря 2017 года, вывоз отходов на площадку не производится. Вместе с тем в нарушение требований действующего законодательства администрация города Пскова не предпринимает каких-либо действий, направленных на организацию проведения рекультивации земельного участка, занятого городской свалкой. Кроме того, нет соответствующего проекта, меры по его разработке не приняты.

В этой связи природоохранный прокурор обратился в суд с иском об обязании администрации города Пскова обеспечить разработку проекта рекультивации и обязать провести работы по восстановлению нарушенного земельного участка. Требования прокурора суд удовлетворил, на орган местного самоуправления возложены соответствующие обязанности.
      </description>
      <source>http://www.ecoindustry.ru/news/view/54372.html</source>
      <croppedpicture>http://www.livekuban.ru/upload/iblock/837/scrapyard_2441432_960_720.jpg</croppedpicture>
      <picture>http://www.livekuban.ru/upload/iblock/837/scrapyard_2441432_960_720.jpg</picture>
    </item>

    <item>
          <date>16.11.2018</date>
	  <time>10:31</time>
      <title>В Тигирекском заповеднике (Алтайский край) найден новый для науки вид губоногих многоножек (Shikokuobius altaicus)</title>
      <shortdescription>ВВ Тигирекском заповеднике найден ещё один новый для науки вид беспозвоночных животных – губоногая многоножка ‒ обитатель почвы. Ближайший родственник нового вида живет в Японии (Sh. japonicus), всего же в Северном полушарии известно лишь 13 видов семейства Anopsibiidae, к которому относятся шикокуобиусы.</shortdescription>
      <description>До недавнего времени в зоологическом музее МГУ им. Ломоносова хранился лишь 1 экземпляр многоножки. Ее обнаружил на Телецком озере известный русский почвенный зоолог С.И. Головач. Однако в 2016 г. новые экземпляры были собраны в Тигирекском заповеднике. Многоножки были обнаружены в почве на глубине 20‒40 см, длина их тела составляет 4‒6 мм.  Активную помощь в проведении почвенно-зоологических исследований ученым  заповедника оказали волонтеры из Москвы, Санкт-Петербурга и Новосибирска.

Работу проводили в лесостепной части Ханхаринского участка заповедника. Всего за неделю работы разобрали 25 проб, нашли 8 видов двупарноногих и 9 ‒ губоногих многоножек. Находка Shikokuobius altaicus ‒ один из самых замечательных результатов проведенного исследования.

Затем сборы многоножек поступили на обработку в Алтайский государственный университет, Томский государственный университет и Пермский государственный университет.

Специалисты сразу обратили внимание на необычные мелкие экземпляры: после тщательного расследования выяснилось, что они идентичны сбору С.И. Головача с Телецкого озера. Статья с описанием нового вида вышла в журнале ZooKeys (вып. 793: с. 15‒28, 2018).</description>
      <source>http://www.ecoindustry.ru/news/view/54372.html</source>
      <croppedpicture>https://vesti22.tv/sites/default/files/news/mnogonohka.jpg</croppedpicture>
      <picture>https://vesti22.tv/sites/default/files/news/mnogonohka.jpg</picture>
    </item>

    <item>
          <date>16.11.2018</date>
	  <time>08:20</time>
      <title>Защитники животных пустили енотов на шапки</title>
      <shortdescription>ВОдежда и аксессуары из кролика, лисы и енотовидной собаки были обнаружены в крупных британских магазинах, выступающих против натурального меха. Об этом сообщает Daily Mail.</shortdescription>
      <description>Поводом для разбирательства послужила поступившая в редакцию телепередачи Watchdog жалоба покупательницы Хлои Сальви (Chloe Salvi). Женщина заказала на eBay шапку с помпоном из искусственного меха, однако в результате экспертизы выяснилось, что помпон сделан из меха енота.

По итогу проведенного исследования эксперты Watchdog обнаружили, что в ассортименте многих крупных магазинов Великобритании с «антимеховой» политикой, таких как TK Maxx и Missy Empire, представлены вещи из натурального меха.
      </description>
      <source>http://www.ecoindustry.ru/news/view/54372.html</source>
      <croppedpicture>https://topfranchise.ru/upload/medialibrary/6bc/6bcdad1d56337caf0be0277a04879116.jpg</croppedpicture>
      <picture>https://topfranchise.ru/upload/medialibrary/6bc/6bcdad1d56337caf0be0277a04879116.jpg</picture>
    </item>

    <item>
          <date>15.11.2018</date>
	  <time>23:18</time>
      <title>Обзор законодательства за 15/11/2018</title>
      <shortdescription>Экологическое законодательства за день. Обзор документов из официальных источников, сегодня опубликованы 1 документ и 4 проекта.</shortdescription>
      <description>Опубликованные документы:
Приказ Министерства природных ресурсов и экологии Российской Федерации от 18.10.2018 № 528 "О внесении изменений в Перечень лесных районов Российской Федерации, утвержденный приказом Министерства природных ресурсов и экологии Российской Федерации от 18.08.2014 № 367"


Новые проекты:
Проект ведомственного акта «Об утверждении Административного регламента Федеральной службы по экологическому, технологическому и атомному надзору предоставления государственной услуги по регистрации опасных производственных объектов в государственном реестре опасных производственных объектов»
Раскрытие информации о подготовке проектов нормативных правовых актов


Проект ведомственного акта «Об отмене приказа Федеральной службы по экологическому, технологическому и атомному надзору от 25 ноября 2016 г. «Об утверждении Административного регламента Федеральной службы по экологическому, технологическому и атомному надзору предоставления государственной услуги по регистрации опасных производственных объектов в государственном реестре опасных производственных объектов»»
Раскрытие информации о подготовке проектов нормативных правовых актов


Проект федерального закона «Проект федерального закона «О внесении изменений в Водный кодекс Российской Федерации в части использования болот для целей разведки месторождений полезных ископаемых и их добычи, строительства и реконструкции линейных объектов»»
Раскрытие информации о подготовке проектов нормативных правовых актов


Проект ведомственного акта «Об отмене приказа Федерального агентства по рыболовству от 17 сентября 2009 г. N 818 «Об установлении категорий водных объектов рыбохозяйственного значения и особенностей добычи (вылова) водных биологических ресурсов, обитающих в них и отнесенных к объектам рыболовства»»
Раскрытие информации о подготовке проектов нормативных правовых актов

      </description>
      <source>http://www.ecoindustry.ru/news/view/54372.html</source>
      <croppedpicture>http://38.mchs.gov.ru/upload/site68/document_news/attDGmw2oW-big-reduce350.jpg</croppedpicture>
      <picture>http://38.mchs.gov.ru/upload/site68/document_news/attDGmw2oW-big-reduce350.jpg</picture>
    </item>

    <item>
          <date>15.11.2018</date>
	  <time>22:18</time>
      <title>Саратовский чиновник «убрал» свалку с помощью Photoshop</title>
      <shortdescription>Саратовского чиновника уволили, после того как он отчитался о ликвидации свалки, отредактировав ее изображение с помощью Photoshop.</shortdescription>
      <description>Жители села Клещевка на интерактивной карте свалок, которую ведет Общероссийский народный фронт, выложили фотографии замусоренной водоохраной зоны реки Курдюм. Как написали сельчане, они уже несколько лет жалуются в районную администрацию, в контролирующие органы, но все без толку. Между тем в конце октября сотрудники местной власти отчитались, что мусор вывезли, и в подтверждение прислали фотографии.

Подлог заметили в региональном отделении ОНФ, куда поступили эти данные.

- Хотя уже год прошел, изображения абсолютно одинаковые, даже форма облаков полностью совпадает, оказалось мусор просто стерли в фоторедакторе, - рассказала пресс-секретарь саратовского ОНФ Людмила Россенко.

Общественники съездили в Клещевку и убедились - мусор по-прежнему лежит недалеко от дороги, за год свалка только разрослась. И сообщили об этом в областное министерство природных ресурсов и экологии.

Как рассказали в администрации Саратовского района, оказывается, с Photoshop поработал начальник отдела окружающей среды Василий Васильев. В свое оправдание чиновник объяснил, что не нашел места, где были сделаны снимки мусора, поэтому и решил "ликвидировать" его хотя бы виртуально.

- По итогам служебной проверки этот сотрудник был уволен, - сообщила заместитель главы администрации Саратовского района Кристина Понкратова.

В областном министерстве природных ресурсов и экологии, которое координирует работу муниципальных властей, корреспонденту "РГ" рассказали, что после этого инцидента проверили снимки других ликвидированных свалок, но больше отфотошопленных изображений не обнаружили.

- В настоящее время крупногабаритный мусор с этой свалки районные власти вывезли, остальные отходы можно собрать только вручную, этому мешает установившаяся морозная погода, но ситуацию мы держим на контроле, - рассказал корреспонденту "РГ" начальник инспекционного отдела по Саратову и Саратовскому району регионального Минприроды Владимир Гончаров.

По данным ведомства, из почти четырех сотен несанкционированных свалок, которые были обозначены на интерактивной карте на территории Саратовской области, к концу октября удалось ликвидировать 188.

История с затертым на фотографиях мусором вызвала волну иронических комментариев в социальных сетях. Саратовцы рассуждают, что еще можно улучшить с помощью Photoshop в окружающей их действительности.

Между тем в отрасли по утилизации ТКО в регионе один скандал следует за другим. В конце октября, как уже сообщала "РГ", в платежках на вывоз мусора, которые присылали жителям Вольска и Балакова, оказались "мертвые души", жильцы, которые ушли из жизни много лет назад. А до этого у новых организаций, которые пришли работать в регион, не оказалось нужного количества контейнеров и машин для вывоза отходов.

Работу регионального оператора по обращению с ТКО раскритиковал и губернатор Валерий Радаев. Глава региона потребовал навести порядок с вывозом мусора и платежными документами, а также пообещал строго наказывать за "липовые" отчеты.
      </description>
      <source>http://www.ecoindustry.ru/news/view/54372.html</source>
      <croppedpicture>https://cdnimg.rg.ru/img/content/161/70/63/5555_d_850.jpg</croppedpicture>
      <picture>https://cdnimg.rg.ru/img/content/161/70/63/5555_d_850.jpg</picture>
    </item>

    <item>
    <date>15.11.2018</date>
	  <time>20:15</time>
      <title> Ветер на деньги. Могут ли солнечные батареи и ветряки принести рубли в дом </title>
      <shortdescription>Если у вас есть солнечная батарея или ветряк, то вы сможете продавать лишнее электричество. В Госдуму направлен законопроект о регулировании вопросов производства электроэнергии на объектах микрогенерации.</shortdescription>
      <description>Речь идет не только о солнечных панелях и ветряках, но и других установках - например, маленькой газовой турбине или небольшой гидроэлектростанции. Как, например, в австрийских Альпах, где практически на каждом водотоке стоит мини-ГЭС. "Принятие законопроекта упростит процедуру размещения объектов микрогенерации, предоставит их владельцам возможность продавать излишки вырабатываемой электроэнергии на розничных рынках", - говорится в пояснительной записке. По мнению первого заместителя министра энергетики Алексея Текслера, закон, благодаря которому домохозяйство, потребляющее не более 15 КВт мощности, сможет не только устанавливать ВИЭ, но и сдавать в сеть генерируемую энергию по льготному тарифу, может заработать уже со следующего года.

"Это очень нужный законопроект. Если технологической основой XX века была централизованная энергетика, то в XXI веке - децентрализованная энергетика. Актуальной становится формула "сам себе производитель и сам себе потребитель", - пояснил "РГ-Неделе" профессор кафедры возобновляемых источников энергии РГУ нефти и газа им. И.М. Губкина Константин Ильковский. - Теоретически уже сегодня собственник в многоквартирном доме на наружной стене может разместить солнечные панели и полностью отказаться от централизованного электроснабжения. Для чайника, холодильника, утюга и стиральной машины этой энергии вполне хватит, тем более что редко включены одновременно все бытовые приборы в доме".

Но пока в законопроекте речь идет не о жильцах многоэтажек, а о собственниках частных домов и небольших хозяйств. Причем не изолированных, а соединенных с централизованной генерацией. Чтобы оставшиеся излишки со своих мини-станций можно было бы продавать так называемым "гарантирующим поставщикам", которых обяжут заключать с жителями договоры купли-продажи энергии. В документе сказано, что таким образом они возместят теряющуюся при передаче по сетям электроэнергию.

Сейчас возобновляемые источники энергии для домохозяйств ставятся автономно, они вообще никак не включаются в общую сеть. С принятием этого закона владельцы солнечных панелей и ветрогенераторов смогут обеспечивать свои нужды "зеленой" энергией, а в часы пиковой нагрузки у себя дома или когда нет возможности использовать возобновляемые источники энергии (например, ночью), - добирать энергию из централизованной сети.

Законопроектом установлен предел установленной мощности объекта микрогенерации - 15 кВт. По мнению Константина Ильковского, для обычного домохозяйства это более чем достаточно. К сети должны быть подключены холодильник, сауна, несколько морозильных камер, и при этом еще останется часть неиспользованной мощности.

Сколько же нужно солнечных панелей, чтобы получить 15 кВт? "В идеале расчет производимой мощности солнечной панели такой: 1 кВт на 1 кв. метр площади, но это при условии соблюдения еще ряда параметров", - пояснил Ильковский и добавил, что, учитывая технологические особенности солнечных батарей, на широте Москвы больше чем 150 Вт с одного квадратного метра получить нельзя.

Сейчас сети не готовы к приему электроэнергии от потребителя. По сути, они должны работать в реверсном режиме

"Этот законопроект не про новые виды бизнеса, а про повышение эффективности, чтобы у владельцев частных домохозяйств возникло желание развивать новые источники микрогенерации, - пояснил "РГ-Неделе" директор Фонда энергетического развития Сергей Пикин. - Хотя при таких микромасштабах себестоимость энергии вряд ли будет дешевле той, что поступает из централизованной сети, либо сопоставима в определенных параметрах. А чтобы излишки вырабатываемой электроэнергии не пропадали, собственник может отдавать остатки в сеть, получая небольшую денежную компенсацию за них".

По расчетам Сергея Пикина, стоимость излишков будет приблизительно на уровне покупки генерации для гарантирующего поставщика, то есть примерно 1,20 рубля за киловатт-час. По его мнению, инвестиция в покупку солнечной панели не окупится никогда. И ветряк тоже.

Этот закон не о том, как заработать деньги и получить прибыль, считает Сергей Пикин. И добавляет: документ необходим, чтобы узаконить деятельность домохозяйств, увлекающихся ВИЭ.

При реализации законопроекта может возникнуть ряд сложностей. Во-первых, не решена проблема хранения электроэнергии. Для этого необходимы большие помещения, где были бы установлены накопители.

Вторая, более серьезная проблема, по мнению Ильковского, это выдача в сеть. Сейчас сети не готовы к приему электроэнергии от потребителя/производителя электроэнергии. Ведь по сути они должны работать в реверсном режиме. Конфигурация распределительной электросети должна быть изменена очень серьезно.

Сергей Пикин добавляет, что при реализации этого законопроекта также потребуется установить приборы учета.

А вот с покупкой солнечных батарей уже сегодня никаких проблем не возникает. Их можно заказать через интернет либо купить в розничном магазине, где продаются электротовары. Выбор велик, причем не только от западных, но и от отечественных производителей. Но цены кусаются. Так, одна из российских компаний, активно работающая на этом рынке, предлагает комплект солнечных модулей, которые синхронизируются с существующей сетью, мощностью 15 кВт за 809 тысяч рублей. И это без учета монтажа и доставки.

Опыт
В черендеевом царстве
В Якутии тысячи людей вынуждены жить и работать в местах, до которых никогда не дотянутся линии электропередачи. Это охотники, лесорубы, оленеводы, коневоды... Последним вообще повезло. Правительство республики ежегодно распределяет между ними 100 грантов по миллиону рублей на строительство баз в труднодоступных местах. Пользуясь господдержкой, каждую новостройку табунщики оснащают солнечной электростанцией. Они уже не представляют себе, как можно месяцами обходиться без света, телевизора, зарядника для телефона...

В бывшем ямщицком селе Черендее Олекминского района Якутии остался последний житель - Степан Сотников. Отшельником в окружении заметенных сугробами пустых изб он себя не чувствует. Хотя электричества в селе нет, потомок ямщиков по вечерам включает лампочки и смотрит по телевизору новости. Приобщаться к цивилизации ему помогают солнечные батареи, установленные лет 10 назад на крыше столетнего родительского дома.

В последние годы в заброшенное село не единожды пытались заселиться другие люди. Однако лишенные электричества надолго не задерживались. Сотников и рад бы был поделиться с ними энергией, да мощности батарей едва хватает на свое хозяйство. Зимами, когда пасмурно, приходится заводить генератор.

Уезжать Степан никуда не собирается. В этих краях прекрасные охота и рыбалка, а телевизор помогает скрашивать одиночество. "Здесь я родился, вырос, значит, здесь и жить", - рассуждает он.

Сколько это стоит
Инвестиция в мини-гостиницу
Затраты на создание микрогенерации высоки и не окупаются, говорит Альфред Файзуллин, руководитель компании, производящей "зеленые дома" со сниженным уровнем энергопотребления. Один киловатт-час стоит 180 тысяч рублей, причем в этой цене половину составляют аккумуляторы энергии.

Поэтому микрогенерация в Башкирии преимущественно тепловая, хотя отдельные примеры электрической тоже есть.

Так, одно частное предприятие в Кармаскалинском районе установило солнечные панели, чтобы освещать свою базу отдыха. К сетям подключаться не захотели, несмотря на то, что те находились в 25 метрах. Сказали, что техприсоединение слишком затратно по деньгам и по времени.

Солнечный энергопункт исправно давал электричество, а когда собственники решили сменить место дислокации, то без особых проблем увезли его с собой.

Уфимцы спроектировали аналогичную энергоустановку и для мини-гостиницы в Крыму. Двух солнечных коллекторов достаточно для нагрева 500 литров воды, которая используется для отопления, мытья и стирки. Стоит это удовольствие 320 тысяч рублей. Инвестиции, по местным тарифам, окупятся за 2,5 года.

"Несколько лет назад мы делали расчеты для питомника, в котором содержат пострадавших диких животных, - это объект министерства природопользования и экологии. Предполагалось заменить старенький дизель-генератор на автономный солнечный пункт. Потому что подключаться к сетям было накладно: чтобы проложить четыре километра линий электропередачи, требовалось 4,5 миллиона рублей. Наш солнечный пункт стоил намного меньше - 1,26 млн рублей, его энергии с лихвой хватало для освещения двух домов и большого двора. Однако проект не был реализован, потому что в бюджете не нашлось денег", - рассказал Альфред Файзуллин.

Буква закона
ГЭС от Эльбруса
В Северной Осетии Эльбрус Налдикаев, инженер-электрик по специальности, построил рядом со своим домом в селе Урикау небольшую частную гидроэлектростанцию (ГЭС). Неподалеку протекает река Фиагдон, на нее он и установил мини-турбину собственного производства, а к ней подключил генератор. Однако гениальное в своей простоте новшество тут же оказалось вне закона: юридических документов, регламентирующих использование таких ГЭС, пока в нашей стране нет.

- На реку я поставил обычную пропеллерную турбину, которую изготовил сам, - рассказывает Эльбрус Налдикаев. - Турбина соединена с редуктором, который вращает генератор, и уже вырабатывает электричество. Мощность зависит от объема воды, которая проходит через турбину. В том месте, где у меня дом, - место относительно равнинное, и поэтому перепады высот небольшие - не более трех метров. Соответственно через турбину проходит около одного кубометра воды в секунду, что дает мощность всего 12 кВт, но этого достаточно, чтобы обеспечивать электроэнергией дом, а излишки я отдаю в общую сеть и питаю поселок. Летом получается, что на свои нужды я трачу примерно 30 процентов сгенерированной энергии, а 70 отдаю в сеть. Зимой - наоборот.

По словам Эльбруса, на строительство этой мини-электростанции потребовалось полгода. В основном пришлось потратиться не на гидротехнические сооружения - надо было провести от реки канал длинной 90 метров и шириной 2,5 метра, забетонировать его. Сама же электростанция занимает площадь всего в 10 кв. метров.

Как только частная ГЭС начала действовать, в гости к Налдикаеву пришли налоговые инспекторы. По их мнению, инженер-изобретатель должен был платить налоги. Однако спор быстро удалось уладить: нашелся федеральный закон, по которому частные электростанции мощностью до 100 кВт не облагаются налогами. К тому же электроэнергию, которую генерирует ГЭС, Эльбрус Налдикаев использует только в личных целях для обеспечения дома, а излишки бесплатно отдает соседям. Заинтересовались изобретением Эльбруса и в МРСК Северного Кавказа. Специалисты электросетевой компании установили счетчики на частной ГЭС, чтобы регистрировать количество вырабатываемой энергии.

Чтобы обеспечить свой дом горячей водой, Эльбрус Налдикаев разработал еще одно устройство - солнечный коллектор. Змеевик, наполненный специальными реагентами, нагревается на солнце, а затем проходит через бочку с водой емкостью 2,5 тонны. Отдавая тепло, змеевик нагревает воду до 50 градусов по Цельсию даже в зимнее время, а этого вполне хватает для обеспечения дома бесплатной горячей водой круглый год. Эльбрус признается, что подсмотрел использование солнечного коллектора в Китае, где несколько лет работал. Инженер говорит, что такие устройства могли бы облегчить жизнь миллионам людей в разных регионах России.

А как у них
Европа: сколько стоит частный киловатт
Италия

Евросоюз обязал Италию к 2020 году вырабатывать 17 процентов электроэнергии от общего национального потребления, используя альтернативные источники. Чтобы заинтересовать население страны в переходе на самообеспечение, правительство Италии в 2007 году разработало систему стимулирующих выплат за установку солнечных панелей, которые итальянцы по закону имеют право устанавливать самостоятельно. На сегодняшний день эти субсидии составляют 0,27 евро за каждый выработанный киловатт. Платежи осуществляются в течение 20 лет. Переход на окупаемость в среднем составляет от 5 до 7 лет. За последние годы в стране (особенно в южной ее части) начался бум на такие панели - даже появились наборы "сделай сам" для установки солнечных батарей, стоимость которых начинается от 1700 евро. Из-за того, что граждане стали занимать ими слишком большие площади сельхозугодий, государство запретило установку солнечных батарей на земле из-за возможных негативных экологических последствий.

После самостоятельной инсталляции фермер, глава домохозяйства или рядовой житель должен обратиться для подключения в Энель Дистрибуционе (главную энергокомпанию Италии, которая является монополистом на рынке энергоуслуг), а затем в налоговую службу, чтобы впоследствии претендовать на налоговые вычеты. Кроме того, особо находчивые домохозяйства умудряются даже на этом заработать, продавая излишки электричества по 0,11 евро за киловатт.
      </description>
      <source>http://www.ecoindustry.ru/news/view/54372.html</source>
      <croppedpicture>https://habrastorage.org/files/483/f75/85b/483f7585b37d4fd097475ea8670872c6.jpg</croppedpicture>
      <picture>https://habrastorage.org/files/483/f75/85b/483f7585b37d4fd097475ea8670872c6.jpg</picture>
    </item>
    <item>
          <date>15.11.2018</date>
	  <time>20:04</time>
      <title> Создание в РФ инфраструктуры по обращению с отходами за счет экосбора начнется в 2019 году </title>
      <shortdescription>Материал прочитан 667 раз и оценен 
15.11.2018
В Минприроды сообщили, что намерены вдвое увеличить собираемость экологических сборов с производителей</shortdescription>
      <description>Инфраструктуру по обращению с отходами в регионах России начнут создавать в 2019 году за счет средств экологического сбора.

Об этом сообщил во вторник на парламентских слушаниях в Госдуме глава Минприроды Дмитрий Кобылкин.

"В 2019 году начнется создание инфраструктуры по обращению с отходами в регионах за счет средств экологического сбора", - сказал он.

Экологический сбор уплачивают производители и импортеры определенных товаров, которые не обеспечивают самостоятельную утилизацию отходов от их использования. В августе в Минприроды сообщили, что министерство намеревается увеличить вдвое собираемость экологических сборов с производителей к 2019 году и направить эти средства на поддержку мусороперерабатывающей отрасли.
      </description>
      <source>http://www.ecoindustry.ru/news/view/54372.html</source>
      <croppedpicture>http://www.cleandex.ru/files/publications/images/5600/image_main-5627.jpg</croppedpicture>
      <picture>http://www.cleandex.ru/files/publications/images/5600/image_main-5627.jpg</picture>
    </item>

    <item>
    <date>15.11.2018</date>
	  <time>19:38</time>
      <title>Ученые рассказали о влиянии климата на алкоголизм</title>
      <shortdescription>Холодный климат и недостаток солнечного света приводит к росту потребления алкоголя и заболеваний печени. К такому выводу пришли ученые из Питтсбургского университета.</shortdescription>
      <description>О результатах исследования со ссылкой на научный журнал Hepatology сообщает портал MedicalXpress. "Это мысль распространена, но у нее не было научного подтверждения. Почему пьют в России? Почему пьют в Висконсине? Это первое исследование, которое последовательно доказывает, что по всему миру в холодных регионах, где мало солнца, пьют больше и страдают от заболеваний печени", - пояснил профессор Рамон Баталер, один из авторов научной статьи.

Ученые использовали, в частности, данные Всемирной организации здравоохранения и Всемирной метеорологической ассоциации - в общей сложности, были учтены 193 страны. Учитывались также религиозные факторы, ограничивающие потребление алкоголя в ряде регионов, и местное законодательство в этой сфере. Цифры подтвердили расхожее мнение, что в холодных странах, где мало солнца, пьют больше.

Ученые надеются, что их исследование поможет в разработке социальных инициатив, направленных на снижение алкоголизма, там, где это действительно важно.
      </description>
      <source>http://www.ecoindustry.ru/news/view/54372.html</source>
      <croppedpicture>http://lingvotutor.ru/wp-content/uploads/2014/03/Continents-640x320.jpg</croppedpicture>
      <picture>http://lingvotutor.ru/wp-content/uploads/2014/03/Continents-640x320.jpg</picture>
    </item>

    <item>
    <date>15.11.2018</date>
	  <time>18:20</time>
      <title>Птичий грипп может распространиться по маршрутам миграции диких птиц</title>
      <shortdescription>Предстоящей зимой вдоль маршрутов миграции перелетных птиц возможны вспышки птичьего гриппа. Об этом сообщают из Европейского бюро Всемирной организации здравоохранения. Некоторые штаммы вируса птичьего гриппа могут быть опасны и для людей, поэтому важно избегать контакта с больными и мертвыми птицами.</shortdescription>
      <description>С середины июня по 1 октября 2018 г. специалисты из России проинформировали Всемирную организацию охраны здоровья животных о 81 вспышке высокопатогенного птичьего гриппа (включая A(H5N2) среди домашней птицы. Один из Федеральная служба ветеринарного и фитосанитарного надзора Российской Федерации подтвердила, что последняя вспышка была вызвана вирусом высокопатогенного птичьего гриппа A(H5N8). Этот вирус близок к штаммам, которые в 2016–2017 годах вызвали крупнейшую за всю историю вспышку гриппа среди домашней и дикой птицы в Европейском регионе ВОЗ. В результате миллионы птиц были уничтожены. Чтобы избежать повторения этого сценария, необходимо тесное сотрудничество между населением, органами здравоохранения, ветеринарными службами и организациями по защите окружающей среды.  

В ВОЗ рекомендуют не прикасаться к птицам – ни к живым, ни к мертвым голыми руками, а также соблюдать «Пять ключевых принципов повышения безопасности пищевых продуктов». В частности, при приготовлении блюд из домашней или дикой птицы нужно подвергать пищу надлежащей термической обработке.

Случаи заражения людей вирусами птичьего гриппа редки и чаще всего связаны с прямым контактом с живыми или мертвыми зараженными птицами. На данный момент нет информации о случаях заражения людей вирусами птичьего гриппа A(H5N8) или A(H5N2). Вместе с тем вирусы птичьего гриппа способны мутировать, что чревато появлением новых штаммов, угрожающих здоровью людей. Именно поэтому в странах, которые сталкиваются с вспышками птичьего гриппа, необходимо пристально следить за их развитием.
      </description>
      <source>http://www.ecoindustry.ru/news/view/54372.html</source>
      <croppedpicture>http://www.bajena.com/pictures/baby/migrant-bird.jpg</croppedpicture>
      <picture>http://www.bajena.com/pictures/baby/migrant-bird.jpg</picture>
    </item>

    <item>
    <date>15.11.2018</date>
	  <time>18:00</time>
      <title>Почему в Приморье исчезает тайга?</title>
      <shortdescription>Традиционно считается, что Приморье - лесной регион, где "зеленое море тайги". Мы представляем себе могучие кедры, ели, березы…. Но в реальности дело обстоит иначе, и уже давно вместо мощных деревьев на многих территориях - одни пеньки. Почему наши представления так отличаются от действительности? Приморские ученые решили разобраться и увидели целый комплекс причин.</shortdescription>
      <description>Среди основных, например, выделяется такая: никому точно не известно, что творится в тайге, и, судя по ответам на официальные запросы, даже региональный департамент лесного хозяйства не может описать динамику вырубки лесов за последние 20 лет.

Другая важная причина: никто не рассчитал, сколько и за какой срок можно использовать леса. Год назад, когда мы только начали изучать ситуацию, не представляли масштаба происходящего. Но оказалось, что потери за последнее десятилетие огромны.

По космическим снимкам мы старались определить нарушенность каждого квартала в лесном фонде по нескольким категориям, и вот что увидели. У нас сохранились малонарушенные и ненарушенные леса в районе национального парка "Бикин" - особо охраняемой природной территории федерального значения - и на севере края. Таких территорий совсем немного. Большую же часть леса занимают вырубки, которые идут много лет и продолжаются до сих пор. С космических снимков их отлично видно. Большинство территорий вырублено по два-три раза, а в западной части края есть такие, по которым за последние 20 лет "прошлись" пять-шесть раз. И даже заказники зачастую создаются на территориях, где почти все вырублено, и там уже нечего защищать.

Также со спутниковых снимков четко идентифицируются гари, как правило, они находятся в относительной близости от населенных пунктов и дорог. Еще одна категория - леса, которые нецелесообразно использовать, например, на крутых склонах, куда не пройдет техника, или в затапливаемых поймах рек. Понятно, что вырубки там не ведут из-за природных условий.

Попытаемся понять, куда лесному хозяйству, которое считается одной из самых важных областей экономики Дальнего Востока, двигаться далее. Анализ полученных данных и расчеты скорости восстановления лесов показали, что, если система лесопользования останется прежней, отрасль скоро погибнет.

Ресурсная база подорвана - ее почти нет. А когда она полностью закончится, начнут распадаться лесозаготовительные компании, и под угрозой остаться без средств к существованию будут несколько тысяч человек: те, кто трудится в лесном хозяйстве, их семьи, работники смежных отраслей. Край получит огромную социальную проблему.

По разным оценкам, до окончания процесса развала остается как максимум 20, как минимум пять лет. Мы склоняемся к нижнему пределу.

Есть еще один немаловажный момент - бесконтрольная вырубка лесов на планете уже привела к изменениям климата, тайфуны и наводнения приходят все чаще и становятся все сильнее. Кроме того, как ни парадоксально это звучит, сильнее становятся и засухи. Из Китая, где природе нанесен значительный ущерб, добираются песчаные бури, кислотные осадки, выбросы промышленных предприятий. И если не будет леса, который все это поглощает, нам придется совсем плохо.

Последствия изменения климата нанесут серьезный материальный ущерб всей экономике. Уже сейчас доход от лесного комплекса в Приморском крае в два раза ниже расходов на возмещение ущерба после природных пожаров и наводнений. А с увеличением частоты циклонов и тайфунов затраты будут только расти.

Что же делать? Перед нами стоят две задачи. Нужно сохранить лесозаготовительную отрасль как важную часть экономики региона. Для этого необходимо навести порядок в учете лесов, внедрить принцип "не сажал - не руби", дать возможность восстановиться тем участкам, которые уже пройдены частичными рубками. Параллельно следует внедрить новый механизм восстановления - уходить из естественных лесов и начинать выращивать ресурс на плантациях. Почти 40 процентов территории лесного фонда, или пять миллионов гектаров, - потенциальные лесные огороды, которые сейчас никому не нужны. Это вторичные дубовые леса и редколесья, березовые и осиновые леса, особенно в южной, юго-западной и западной частях края, вдоль морского побережья. Большим плюсом является освоенность этих территорий. Это единственный путь сохранения лесов в Приморье.

Такой подход даст двойной эффект: отрасль будет стабильно развиваться и работать, а тайга - восстанавливаться, что к тому же снизит риски от негативных последствий изменения климата.</description>
      <source>http://www.ecoindustry.ru/news/view/54372.html</source>
      <croppedpicture>https://cdn.tvc.ru/pictures/o/154/261.jpg</croppedpicture>
      <picture>https://cdn.tvc.ru/pictures/o/154/261.jpg</picture>
    </item>

    <item>
    <date>15.11.2018</date>
	  <time>18:00</time>
      <title>Особо охраняемые места Прикамья превратились в свалки мусора</title>
      <shortdescription>В Перми возбуждено сразу несколько уголовных дел по фактам захламления особо охраняемых природных территорий (ООПТ). Фактически сделан вывод: несмотря на статус, там нет никакого порядка.</shortdescription>
      <description>Пермская межрайоная природоохранная прокуратура провела проверку ООПТ "Лёвшинский", "Долина реки Рассохи" и "Сосновый бор". Сотрудники надзорной инстанции выяснили, что ландшафтные памятники завалены мусором - здесь долгое время сваливают самые разные отходы.

Горожане несут и обычный бытовой, и строительный мусор. Кроме того, обнаружено настоящее "месторождение" старых автомобильных покрышек.

Следует признать, что такое поведение пермяков не то чтобы естественно, но объяснимо. За вывоз мусора на полигоны бытовых отходов надо платить, а в городских лесах его можно оставлять абсолютно бесплатно. Тем более что практически никакой охраны на ООПТ не существует.

Специалисты считают: ущерб, причиненный охраняемым ландшафтам "Лёвшинский", "Долина реки Рассохи" и "Сосновый бор", превысил полтора миллиона рублей. С этим фактом и связано возбуждение уголовных дел по статье 262 УК РФ "Нарушение режима особо охраняемых природных территорий и природных объектов, повлекшее причинение значительного ущерба". Ведется расследование и поиск виновных.

Можно надеяться, что кто-то понесет заслуженное наказание, однако проблемы это не решит. В Пермском крае около 300 особо охраняемых природных территорий, и на некоторых из них ситуация близка к критической. Многие из ООПТ находятся рядом с населенными пунктами, и жители используют их как свалки.

- Все замусорено, даже там, где людей поблизости нет, - сокрушается владелец небольшой туристической компании Денис Щетин. - В нынешнем году решил проложить новые маршруты. Побывал в прекрасных местах на севере Прикамья. И что? Настоящий кошмар. Берега рек и озер превращены в свалки. Куда везти людей, что показывать?

Даже одна из достопримечательностей Прикамья - площадка со стелой на границе Европы и Азии в Горнозаводском районе стала дурно пахнущей свалкой. Проезжающие охотно фотографируются на фоне монумента, перекусывают, тут же справляют нужду и отправляются дальше.

По мнению специалистов министерства природных ресурсов, лесного хозяйства и экологии Пермского края, главная причина кроется в низком уровне культуры населения. Нет и системной поддержки мероприятий по охране окружающей среды со стороны государства.

Последнее время очень активно работает группа общественников, поставивших своей целью благоустройство и очистку долин малых рек в краевом центре. Но их усилия - капля в море. Десятки добровольных защитников природы не могут противостоять тоннам того же строительного мусора, который чуть ли не ежедневно вывозится в леса Перми и края.

Безразличие к вопросам охраны природы дошло до такой степени, что в зеленых зонах, где и курить-то не рекомендуется, без всяких разрешений строят, например, стадионы для мотогонок. Прокуратура уже начала инициировать возбуждение уголовных дел - видимо, пришла пора сурово наказывать за ущерб, нанесенный окружающей среде.
      </description>
      <source>http://www.ecoindustry.ru/news/view/54372.html</source>
      <croppedpicture>https://cdnimg.rg.ru/img/content/161/51/23/Depositphotos_80422050_m-2015_t_310x206.jpg</croppedpicture>
      <picture>https://cdnimg.rg.ru/img/content/161/51/23/Depositphotos_80422050_m-2015_t_310x206.jpg</picture>
    </item>

    <item>
    <date>15.11.2018</date>
	  <time>16:38</time>
      <title>В Норвегии разработали прибор для поиска утерянных рыболовных снастей</title>
      <shortdescription>ВНорвежские ученые из института SINTEF создали электронное устройство, названное PingMe , которое поможет бороться с так называемым фантомным промыслом в Мировом океане, когда брошенные сети и разнообразные ловушки убивают рыбу или других морских животных, запутавшихся в них.</shortdescription>
      <description>О подробностях проекта сообщается на сайте разработчика.

"Фантомный промысел" (от англ. ghostfishing) провоцируют оставленные, утерянные иным образом брошенные орудия лова (ОУБОЛ) в Мировом океане. ООН рассматривает эту проблему как требующую неотложного решения ради спасения от напрасной гибели морских обитателей и защиты материального благополучия людей, чья жизнь напрямую зависит от состояния запасов морских ресурсов. Помимо угроз окружающей среде случайно утерянные орудия лова также приводят к крупным финансовым потерям в рыболовстве из-за потери ожидаемого улова и необходимости тратиться на покупку новых рыболовных снастей.

PingMe - это небольшой прибор, представляющий собой идентификационную (ID) метку. Автором разработки стала Тон Берг, бывший научный сотрудник SINTEF и предприниматель. Вместе с ней над проектом трудились еще две ее коллеги. PingMe в качестве маяка крепится к рыболовным снастям, обозначая их местоположение, что облегчает поиск пропажи. По словам Берг, к необходимости данного изобретения ее подтолкнула фотография морской черепахи, застрявшей в сетях.

Сложность изобретения заключалась в том, что существующие до сих пор средства электронной маркировки водных объектов включали транспондеры (радиоответчики). Эти приемопередающие устройства потребляют много электроэнергии, работая от батареек, срок службы которых ограничен. В случае их массового применения в океане возникла бы проблема утилизации батарей, представляющих угрозу для окружающей среды. К тому же, такие радиответчики стоят недешево.

Ученые отказались от идеи использовать транспондеры и разработали совершенно новую технологию, объединив достижения подводной акустики, медицинской техники и модемных систем. В результате они создали малоэнергоемкий недорогой прибор, он способен менять отражение акустического сигнала в соответствии с заранее определенной схемой и читать идентификационный код.

Механизм работы PingMe аналогичен действию карты-ключа для разблокировки закрытой двери. Блокировка посылает сигнал на карту-ключ, которая отражает сигнал обратно. Отраженный сигнал содержит уникальный код, позволяющий отличать объекты друг от друга. Прибор не использует энергию для отправки своего собственного сигнала и поэтому может работать долгое время от очень маленькой батарейки. Радиус действия PingMe достигает 500 м. По словам Берг в ходе промысловых операций ID-метки должны будут тесно взаимодействовать с бортовым гидролокатором или эхолотом. Это позволит лучше контролировать и отслеживать положение рыболовных снастей под водой.

Недавно исследователи провели несколько успешных тестовых испытаний на озере в окрестностях норвежского города Тронхейм. Они планируют внедрить свое устройство, прежде всего, в рыбопромысловой промышленности. Прибор уже заинтересовал рыбаков, работающих у берегов Канады. Они заявили, что готовы маркировать свои снасти с помощью новых технологий, а не традиционных поплавков. Причина такого желания чисто экономическая. Из-за жесткой конкуренции рыбаки предпочитают держать места расстановки сетей в тайне, но поплавки на водной поверхности раскрывают их секреты.  

Ученые получили патент на свое изобретение. Чтобы лично вывести разработанную электронную метку-идентификатор подводных объектов на рынок, Берг вместе с одной из своих коллег оставили научную карьеру и учредили собственную компанию. Коммерческое развитие проекта вызвался поддержать институтский стартап-фонд SINTEF Technology Transfer SINTEF Venture V.

Согласно экспертным данным, ежегодно случайно пропадает или преднамеренно выбрасывается в океаны и моря не менее 640 тыс. т орудий лова. По оценкам ФАО и Программы ООН по окружающей среде (ЮНЕП), 10% всех отходов в океане состоит именно из таких "орудий-призраков".</description>
      <source>http://www.ecoindustry.ru/news/view/54372.html</source>
      <croppedpicture>https://images.freeimages.com/images/premium/previews/1571/15715063-fishing-nets.jpg</croppedpicture>
      <picture>https://images.freeimages.com/images/premium/previews/1571/15715063-fishing-nets.jpg</picture>
    </item>

    <item>
          <date>15.11.2018</date>
	  <time>15:10</time>
      <title>Горожанам рекомендовали быть осторожными при кормлении белок</title>
      <shortdescription>С наступлением холодов горожане все чаще начинают подкармливать белок и птиц, чтобы помочь им перезимовать. Ранее «Мосгорпарк» опубликовал список столичных парков, где обитают ручные пушистые создания и даже установлены автоматы с кормом. Представители «Мосприроды» напоминают, что при общении с грызунами следует вести себя осторожно.</shortdescription>
      <description>По словам специалистов, несмотря на свой небольшой размер, белка — дикое животное с непредсказуемым поведением и довольно острыми зубами. Кроме того, как и все грызуны, может являться носителем опасных для человека заболеваний. «Если вас укусила или поцарапала белка, лучше сразу же обратиться в медицинское учреждение для проведения вакцинации», — рекомендуют сотрудники «Мосприроды».
      </description>
      <source>http://www.ecoindustry.ru/news/view/54372.html</source>
      <croppedpicture>https://ohota.guru/upload/images/dikie-zhivotnye/belka-pushistaya-lesnaya-igrunya/5917b630eeeb1.jpg</croppedpicture>
      <picture>https://ohota.guru/upload/images/dikie-zhivotnye/belka-pushistaya-lesnaya-igrunya/5917b630eeeb1.jpg</picture>
    </item>

    <item>
          <date>15.11.2018</date>
	  <time>15:10</time>
      <title>Исследование: треть вымирающих видов растений невозможно сохранить в семенохранилищах</title>
      <shortdescription>Согласно данным исследования ученых из Королевских ботанических садов Кью (Великобритания), банки-семенохранилища, используемые для безопасного хранения образцов семян, не в состоянии сберечь для будущих поколений 36% находящихся под угрозой исчезновения растений.</shortdescription>
      <description>О результатах научной работы, опубликованной в журнале Nature Plants, сообщает The Independent.

Как отмечают британские ботаники, сохранить растения не получится даже во Всемирном семенохранилище на Шпицбергене, построенном в 2006 году под эгидой ООН для защиты посадочного материала всех сельхозкультур мира от любых катаклизмов, в том числе ядерной войны и климатических изменений.

Выводы ученых сделаны относительно семян, которые относятся к категории неортодоксальных, известных также как рекальцитрантные (в переводе с англ. recalcitrance означает "непослушность", "непокорность") или промежуточные. В отличие от обычных, так называемых ортодоксальных семян, они плохо переносят потерю влаги и гибнут после попыток их высушить и заморозить. В общей сложности семена около 8% всех видов растений на Земле являются неортодоксальными и из-за своих биологических особенностей не могут быть законсервированы в семенохранилищах. В их число, в частности, входят семена таких деревьев, как дубы, конские каштаны, манго и авокадо. Ботаники предполагают, что к 2020 году практически невозможно сохранить 75% всех видов растений мира, находящихся под угрозой вымирания.

"Сохранение растений еx situ (вне естественных мест обитания) является более насущным, чем когда-либо прежде, из-за множества угроз популяциям растений, включая изменение климата, преобразование среды обитания и патогенов растений (любые микроорганизмы, вызывающие болезни). Нам необходимо быть уверенными, что мы предпринимаем все возможное, чтобы сохранить наиболее важные и угрожаемые виды", – считает Джон Дики, руководитель международного проекта Kew’s Millennium Seed Bank, координатором и спонсором которого выступают Королевские ботанические сады Кью.

Ради спасения генофонда растений ученые призывают мировое сообщество разрабатывать альтернативные технологии сохранения семян. Прежде всего, они рекомендуют инвестировать в развитие криосохранения (криоконсервации) – хранение биологических материалов (семян, эмбрионов растений, черенков, меристемы, пыльцы) при ультранизких температурах до -196°C с использованием жидкого азота. Для сравнения в обычных семенных банках температура поддерживается на уровне в -20°С. В условиях криосохранения биохимические и основная часть физических процессов останавливаются, в результате чего биоматериалы могут храниться в течение длительного времени.

"Это исследование показывает, что нам потребуется больше международных усилий, чтобы научиться понимать и применять альтернативные методы, подобные криоконсервации, которые обладают возможностью сохранить еще много видов от вымирания", – говорит Джон Дики.

Коллекции генофонда растений являются ценным сырьевым материалом для ученых, которые используют их для улучшения культур и повышения урожайности. Их сохранение и применение критически важно для обеспечения глобальной продовольственной безопасности.
      </description>
      <source>http://www.ecoindustry.ru/news/view/54372.html</source>
      <croppedpicture>https://images.ua.prom.st/1086748467_w640_h640_chia.jpg</croppedpicture>
      <picture>https://images.ua.prom.st/1086748467_w640_h640_chia.jpg</picture>
    </item>
    <item>
           <date>15.11.2018</date>
	  <time>16:00</time>
      <title>Выбросы углекислого газа в мире достигли рекорда в 2017 году</title>
      <shortdescription>Объем выбросов углекислого газа (СО2) в мире, несмотря на все усилия по охране окружающей среды, в прошлом году увеличился на 1,6% и достиг рекорда, сообщается в ежегодном прогнозе Международного энергетического агентства (МЭА) World Energy Outlook 2018.</shortdescription>
      <description>Это обусловлено повышением глобального спроса на энергоносители, который, по оценкам МЭА, к 2040 году вдвое превысит нынешний уровень - в основном за счет увеличения потребления в быстрорастущих экономиках стран Азии.

Тем не менее, эксперты не видят оснований для пессимизма, поскольку ожидают рост спроса на природный газ, включая СПГ. По оценкам МЭА, спрос на газ в ближайшие 20 лет увеличится на 45%, при этом к 2040 году до 60% его поставок будет приходиться на СПГ.

Кроме того, сократится потребление угля. В том числе в Китае, который является его основным потребителем, спрос на уголь уменьшится на 15% за рассматриваемый период, в Европе - на 65%, в США - на 30%, прогнозирует агентство.

В число позитивных факторов для экологии входит активное развитие возобновляемой энергетики. Эксперты МЭА ожидают, что 45% глобального энергопотребления к 2040 году будет приходиться на возобновляемые источники энергии (ВИЭ).
      </description>
      <source>http://www.ecoindustry.ru/news/view/54372.html</source>
      <croppedpicture>http://rscf.ru/upload/iblock/e13/e13a72ccdfbd1edd23d416e016b81167.jpg</croppedpicture>
      <picture>http://rscf.ru/upload/iblock/e13/e13a72ccdfbd1edd23d416e016b81167.jpg</picture>
    </item>
    </news>

