<news>
   <item>
    <id>0</id>
    <date>05.10.2018</date>
    <time>10:18</time>
      <title>Утечка: в Сеть слили запись игрового процесса New World</title>
      <shortdescription>Amazon Game Studios разрабатывает новую онлайновую ролевую игру New World. В Сеть слили запись отработки игрового процесса.</shortdescription>
      <description>Утечка, по-видимому, произошла во время выставки gamescom 2018. Оригинальное видео содержало почти 2 часа, но позднее его сжали в 9-минутный ролик. Видео показывает основные системы игры: битвы, охота, крафтинг - и, наконец, показывает карту игры, которая включает в себя различные типы ландшафтов, такие как леса, равнины и кустарниковые степи. Дата выпуска игры New World пока не известна. Повезло геймерам, которые могут увидеть охоту, сбор, работы и некоторые боевые элементы предстоящей игры. Эта игра устанавливает альтернативную универсальную версию американской колониальной эпохи, и поэтому, естественно, большой акцент для геймплея сохранился на пионеров. Но вместе с реальной историей в игре есть мистические элементы и персонажи. В кадре показан низкоуровневый персонаж, который выходит из лагеря, а затем охотится на бизона. Позже игрока атакует гигантский волк, а затем он должен использовать только лук и стрелу против врага под названием «The Withered», который, кажется, зомби, - еще один стресс для поселенца в новом мире сверх голода и воздействия природных условий. Реалистичное количество материалов затем принимает полуреалистичный характер. Например, игроки должны иметь такие предметы, как дубильные стойки и кузницы для изготовления различных орудий. «Новый мир», похоже, имеет статическую среду - это означает, что каждый игрок начинает с того же базового мира, а не сгенерированного, а затем может адаптировать свое окружение. Что касается более подробной информации о масштабах этого мира, мы можем кратко взглянуть на карту мира, которая показывает множество интересных мест для проверки и то, что выглядит как разные типы окружающей среды: от лугов до лесов до болот.</description>
      <source>https://vistanews.ru/</source>
      <croppedpicture>https://vistanews.ru/uploads/posts/2018-10/1538751452_igra.jpg</croppedpicture>
      <picture>https://vistanews.ru/uploads/posts/2018-10/1538751452_igra.jpg</picture>
    </item>
    <item>
      <id>1</id>
    <date>08.10.2018</date>
    <time>10:20</time>
      <title>Мобильный вариант игры Fortnite уже заработал больше 300 млн долларов</title>
      <shortdescription>Геймеры внезапно и массово оценили эту разработку. Сразу же после релиза она начала резко подниматься в своих рейтингах.</shortdescription>
      <description>Сейчас мобильный вариант игры Fortnite уже заработал больше 300 млн долларов. Шутер оказался очень востребованным. С момента его запуска прошло юбилейные 200 дней. Они показали отличный результат для рынка электронных игр. При этом интерес к Fortnite не уменьшается. Лишь в течение последней недели доход разработчиков составил, приблизительно, 20 миллионов долларов. Наибольшую сумму средств на скачивание этого продукта, ожидаемо, затратили жители США. Их доля около 65%. Специалисты уже заинтересовались феноменом игры. Они полагают, это связано с тем, что в соревнованиях, сохранивших свою популярность, стартовал шестой сезон. Все остальные игры на настоящий момент находятся вне конкуренции. В особенности, это касается шутеров. На самом близком из них по популярности на мобильных версиях, сборы почти в пять раз меньше. Сначала, после выхода в 2017 году, Fortnite был доступен лишь на Sony Playstation. Затем его разработчики смогли уловить динамику ожиданий и вовремя сориентироваться. Теперь игра доступна геймерам и в своих мобильных версиях. Правда, сколь долго она удержится на пике такой популярности, пока не решается спрогнозировать никто.</description>
      <source>https://vistanews.ru/</source>
      <croppedpicture>https://cdn.vox-cdn.com/thumbor/-9ezNi6jWxByZiYsLDfoAILAJC4=/0x38:1920x1043/fit-in/1200x630/cdn.vox-cdn.com/uploads/chorus_asset/file/12648875/HowFortniteWonSite.png</croppedpicture>
      <picture>https://cdn.vox-cdn.com/thumbor/-9ezNi6jWxByZiYsLDfoAILAJC4=/0x38:1920x1043/fit-in/1200x630/cdn.vox-cdn.com/uploads/chorus_asset/file/12648875/HowFortniteWonSite.png</picture>
    </item>
    <item>
      <id>2</id>
    <date>10.10.2018</date>
    <time>09:10</time>
      <title>Sony: Обратная совместимость в PlayStation 5 моментально улучшит старые игры</title>
      <shortdescription>Эмулятор улучшит текстуры игр предыдущих поколений, адаптируя их звук и графику под современные стандарты.</shortdescription>
      <description>Генеральный директор Sony Кэнъитиро Йосида заявил: «Нам необходимо выпустить железо следующего поколения», - тем самым подтвердив планы компании выпустить новую игровую консоль PlayStation 5. Ожидается, что новая игровая установка будет очень близка к своей предшественнице, а одинаковая архитектура у PS4 и PS5 указывает на полную совместимость библиотеки игр для них. Недавно компания намекнула, что PlayStation 5 будет выгодно отличать от предыдущей консоли обратная совместимость, которая позволит не только запускать самые старые игры на ней, но и моментально улучшит их графику и текстуру. Работа патента основана на эмуляторе, который у будет отвечать за совершенствование визуальной составляющей «на лету». При этом патент предусматривает коррекцию звука: аналогичная система заменит аудиофайлы в старых версиях на улучшенные варианты по аналогии с текстурами. Тем не менее, не стоит рассчитывать на выход Sony PlayStation 5 ранее 2020 года. Ранее обратную совместимость, которая повышает разрешение игр до истинного 4К, включил Microsoft в новый Xbox One, и продолжает усовершенствовать функцию.</description>
      <source>https://vistanews.ru/</source>
      <croppedpicture>https://vistanews.ru/uploads/posts/2018-10/medium/1539096082_controller-1837125_1920.jpg</croppedpicture>
      <picture>https://vistanews.ru/uploads/posts/2018-10/medium/1539096082_controller-1837125_1920.jpg</picture>
    </item>
    <item>
      <id>3</id>
    <date>12.10.2018</date>
    <time>12:35</time>
      <title>Культовая игра Fortnite для Android стала доступна всем пользователям</title>
      <shortdescription>Недавно бета-тестируемую игру могли проходить только по приглашению от разработчиков.</shortdescription>
      <description>Сообщается, что культовая игра Fortnite для Android стала доступна всем пользователям, которые имеют соответствующие совместимые устройства. Это может свидетельствовать о том, что игру ждет полноценны релиз, поскольку к «недоработанным» приложениям обычных «смертных» практически никогда не допускают. Правда, в такой новости есть и особенность: в Google Play Fortnite нет. Этот поступок команда объясняет тем, что площадка удерживает 30% от каждой произведенной транзакции, поэтому разработчик будет продавать ее самостоятельно. Прибыль от Fortnite оценить достаточно сложно. Но уже понятно, что благодаря популярнейшей игре разработчики обогатятся на сотни миллионов долларов, поскольку по предварительным данным на нее зафиксирован неимоверный спрос.</description>
      <source>https://vistanews.ru/</source>
      <croppedpicture>https://vistanews.ru/uploads/posts/2018-10/1539344572_fortnite.jpg</croppedpicture>
      <picture>https://vistanews.ru/uploads/posts/2018-10/1539344572_fortnite.jpg</picture>
    </item>
    <item>
      <id>4</id>
    <date>10.10.2018</date>
    <time>10:40</time>
      <title>The Sims 4 получит дополнение «Путь к славе»</title>
      <shortdescription>Мир The Sims 4 продолжает становиться всё шире и разнообразнее, хотя его развитие всё так же движется по тропам, проторённым предыдущими частями. Компания Electronic Arts анонсировала очередное дополнение, «Путь к славе».</shortdescription>
      <description>Для новоиспечённых знаменитостей выстроят новый город, Дель-Соль-Вэлли. В нём один из жилых районов, холмы Пиннаклс, отведён под особняки звёзд. Но купить домик можно будет и по приемлемой цене, для рядовых симов имеется район Мираж-Парк. Скромно, но самые разные увеселительные заведения будут в шаговой доступности. Но это не значит, что будет легко и просто попасть в любой клуб. Самые модные вечеринки проводятся исключительно по приглашениям, и, чтобы попасть на них, надо вначале прославиться. Ну, или уговорить охранника.

Самый популярный способ стать звездой — это, конечно же, киноиндустрия. В свежем дополнении откроется новая карьера, актёрская. И она будет развиваться не в «кроличьей норе», а на специально выстроенной киностудии «Пламбоб Пикчерз». Как и для выбравших карьеры детектива, врача или учёного, сима можно будет сопровождать на работу и следить, чтобы он самоотверженно топал к вершине славы.

Ранее Maxis собиралась одновременно со знаменитостями дать игрокам возможность менять ландшафт участков. Но об этом в анонсе ничего не говорится, скорее всего, разработчики не успели заточить инструменты для холмов и низин. Или же это нововведение появится в виде отдельного контент-пака.

Дополнение «The Sims 4 Путь к славе» выйдет на РС 16 ноября 2018 года. Консольным игрокам придётся подождать, до них ещё даже «Времена года» не добрались.</description>
      <source>http://gameway.com.ua/igrovye-novosti/70887-the-sims-4-poluchit-dopolnenie-put-k-slave.html</source>
      <croppedpicture>http://gameway.com.ua/wp-content/uploads/2018/10/d3e3b95dab40e1cb_848x477-600x300.jpg</croppedpicture>
      <picture>http://gameway.com.ua/wp-content/uploads/2018/10/d3e3b95dab40e1cb_848x477-600x300.jpg</picture>
    </item>
    <item>
      <id>5</id>
    <date>10.10.2018</date>
    <time>10:55</time>
      <title>Stardew Valley на iOS и Android обойдётся без мультиплеера</title>
      <shortdescription>Популярная Stardew Valley выйдет на iOS и Android, причём скоро. Студия ConcernedApe объявила, что в App Store игра появится уже 24 октября. Даты релиза на Android пока нет.</shortdescription>
      <description>Над портом на мобильные платформы работала лондонская студия The Secret Police. Владельцы смартфонов получат полную версию, соответствующую патчу 1.3. Интерфейс, меню и управление были переработаны под сенсорные экраны. Главное отличие от РС-версии в том, что мультиплеер на iOS и Android не поддерживается, невозможно также будет подключить пользовательские модификации.

Игроки смогут перенести свой прогресс на iOS с РС через iTunes. Но разработчики предупреждают, что использование модов может сделать этот процесс невозможным.</description>
      <source>http://gameway.com.ua/igrovye-novosti/70893-stardew-valley-na-ios-i-android-oboydyotsya-bez-multipleera.html</source>
      <croppedpicture>https://505games.com/wp-content/uploads/SDV-752x430.jpg</croppedpicture>
      <picture>https://505games.com/wp-content/uploads/SDV-752x430.jpg</picture>
    </item>
    <item>
      <id>6</id>
    <date>11.10.2018</date>
    <time>10:10</time>
      <title>Nickelodeon Kart Racers выходит в октябре</title>
      <shortdescription>Конец октября — время не только для хорроров и Red Dead Redemption 2. Кабельная сеть Nickelodeon совместно с компанией GameMill Entertainment и студией Bamtang запланировала европейский релиз своей гоночной аркады Nickelodeon Kart Racers на 26 октября.</shortdescription>
      <description>Игра выйдет на PlayStation 4, Xbox One и Nintendo Switch. Это кроссовер, где в многопользовательских гонках на картах встретятся персонажи самых разных проектов Nickelodeon. В качестве своих аватаров можно будет выбрать героев мультфильмов «Губка Боб Квадратные Штаны», «Черепашки-ниндзя», «Эй, Арнольд!», «Ох уж эти детки!». Всего в игре будет двенадцать знакомых персонажей.

Для игроков приготовили двадцать четыре трека, все они проходят по локациям, появлявшимся в мультсериалах Nickelodeon. По пути игроки смогут собирать бонусы, а самим гонкам можно задавать параметры. Есть как свободный мультиплеер, в том числе по локальной сети и с разделённым экраном, так и кооперативный режим.</description>
      <source>http://gameway.com.ua/igrovye-novosti/70907-nickelodeon-kart-racers-vyihodit-v-oktyabre.html</source>
      <croppedpicture>http://gamenewz.de/wp-content/uploads/2018/09/nickelodeonkartracer-660x330.jpg</croppedpicture>
      <picture>http://gamenewz.de/wp-content/uploads/2018/09/nickelodeonkartracer-660x330.jpg</picture>
    </item>
    <item>
      <id>7</id>
    <date>12.10.2018</date>
    <time>23:10</time>
      <title>Легендарная компания-разработчик игр Bethesda ищет сотрудников в Москве</title>
      <shortdescription>Легендарная компания-разработчик игр Bethesda Softworks сообщила, что открывает свой новый офис в Москве.</shortdescription>
      <description>Задачей российского подразделения компании будет контроль продаж и маркетинг игр от Bethesda в России и странах СНГ. Штаб-квартира разработчика игр находится в Роквилле, Мэриленд, США. Филиалы компании находятся в Великобритании, Германии, Франции, Нидерландах, Японии и Канаде. Теперь пришло время расширить присутствие компании в Европе и открыть московское отделение, нацеленное специально на направление СНГ. Компания заявляет, что деятельность нового московского офиса будет находится полностью в русле глобальной политики Bethesda. Управляющим директором филиала в Москве назначен Семен Чириков. Он является выпускником Electronic Arts и Wargaming, ранее оказывал консультативные услуги для Bethesda.  Европейский управляющий Шон Бреннан сказал, что вновь создаваемый офис в Москве открывает интересные перспективы для компании, хотя и ставит определенные задачи. Первоочередной задачей сейчас будет поиск сотрудников в Москве, удовлетворяющих запросам Bethesda. Бреннан заявил также, что полагается на обширные знания Семена Чирикова и на его владение ситуацией на рынке видеоигр в странах СНГ и надеется, что его большой потенциал будет реализован.</description>
      <source>https://vistanews.ru/computers/games/272573</source>
      <croppedpicture>https://www.iguides.ru/upload/medialibrary/1c6/1c65e5022edd9da6b188cb395eb2b819.png</croppedpicture>
      <picture>https://www.iguides.ru/upload/medialibrary/1c6/1c65e5022edd9da6b188cb395eb2b819.png</picture>
    </item>
   <item>
    <id>8</id>
    <date>11.10.2018</date>
    <time>10:05</time>
      <title>Assassin’s Creed Odyssey стала самой успешной игрой серии на PS4 и Xbox One</title>
      <shortdescription>Ubisoft объявила о первых финансовых достижениях вышедшей в пятницу Assassin’s Creed Odyssey. Новинке удалось обойти результаты не только прошлогодних «Истоков», но и остальных игр серии на этом поколении консолей, включая Assassin’s Creed Unity и Assassin’s Creed Syndicate.</shortdescription>
      <description>Французский издатель рассчитывает, что при таких темпах продаж у проекта есть все шансы стать одной из самых успешных частей серии.

Стоить отметить, что «Одиссея» добилась столь впечатляющих результатов всего лишь через одиннадцать месяцев после выхода Assassin’s Creed Origins. Проект пришёлся по вкусу как критикам, так и обычным игрокам. В Steam игра уже установила исторический рекорд по числу одновременных пользователей в рамках франшизы.

Впрочем, для новинки многое ещё впереди. Ubisoft намерена поддерживать игру долгие месяцы. Сейчас разработчики готовят к выпуску двух сюжетных дополнения, а также порции бесплатного контента. В марте же ожидается выход обновлённой версии Assassin’s Creed III, которую получат покупатели сезонного пропуска «Одиссеи».

В следующем году новую Assassin’s Creed ждать не стоит, поэтому новинка ещё и на высокой ноте отправит серию на небольшой отдых.</description>
      <source>http://gameway.com.ua/igrovye-novosti/70905-assassin-s-creed-odyssey-stala-samoy-uspeshnoy-igroy-serii-na-ps4-i-xbox-one.html</source>
      <croppedpicture>http://gameway.com.ua/wp-content/uploads/2018/06/assassinscreedodyssey-600x300.png</croppedpicture>
      <picture>http://gameway.com.ua/wp-content/uploads/2018/06/assassinscreedodyssey-600x300.png</picture>
    </item>
    <item>
      <id>9</id>
    <date>11.10.2018</date>
    <time>10:40</time>
      <title>Актёрский состав сериала «Ведьмак» от Netflix</title>
      <shortdescription>Издание THR озвучило эксклюзивную информацию о кастинге сериала «Ведьмак» от Netflix. Актёрский состав на первый сезон уже сформирован.</shortdescription>
      <description>Роль молодой принцессы Цинтры досталась Фрейе Аллан, в основном известной по эпизодической роли в сериале «В пустыне смерти». По словам шоураннера проекта Лорен Хиссрич, изначально юная актриса пробовалась на другую роль, однако во время кастинга многие поняли, что ей больше подойдёт роль Цири.



Партию Йеннифэр получила малоизвестная актриса Аня Чалотра, которая сейчас заканчивает съёмки в мини-сериале «Убийство по алфавиту» по мотивам детектива Агаты Кристи.

Помимо главных ролей, Netflix представил и актёров на роли второго плана:

Джоди Мэй — Калантэ, королева Цинтры;
Бьорн Хлынур Харальдссо — рыцарь Эйст Турсеах, муж королевы;
Адам Леви — друид Мышовур;
Мианна Бёринг — заведующая школы юных чародеек Аретуза;
Милли Брейди — изгнанная княжна Ренфри;
Мими Ндиуэни и Терика Уилсон-Рид — безымянные начинающиеся чародейки.
Главная роль, напомним, за Генри Кавиллом — бывшим Суперменом киновселенной DC. Выход первого сезона запланирован на вторую половину следующего года.</description>
      <source>http://gameway.com.ua/igrovye-novosti/70899-teper-myi-znaem-aktyorskiy-sostav-seriala-vedmak-ot-netflix.html</source>
      <croppedpicture>http://gameway.com.ua/wp-content/uploads/2018/10/c890672720dfb11c_848xH.jpg</croppedpicture>
      <picture>http://gameway.com.ua/wp-content/uploads/2018/10/c890672720dfb11c_848xH.jpg</picture>
    </item>
    <item>
      <id>10</id>
    <date>08.10.2018</date>
    <time>22:20</time>
      <title>В Control будет продвинутый телекинез</title>
      <shortdescription>Глава разработчиков приключенческого боевика Control Микаэль Касуринен рассказал о реализации телекинеза в игре и отметил, что авторы хотят сделать окружение максимально интерактивным. По его словам, главная героиня Джесси Фаден — «мастер телекинеза и способна контролировать окружение, чтобы защитить себя и атаковать противников».</shortdescription>
      <description>«Все стулья, столы, все предметы окружения можно использовать в качестве оружия. Можно взять огнетушитель, бросить его, и он взорвётся. Сейчас мы прорабатываем возможность бросать тела врагов. Мы хотим реализовать ощущение того, что вы являетесь мастером телекинеза, настолько хорошо, насколько это возможно. Окружение тут играет большую роль».

По его словам, авторы уделяют много внимания проработке окружения, чтобы все элементы хорошо списывались в механику.

Микаэль Касуринен вспомнил проект Psi-Ops: The Mindgate Conspiracy и игры по «Звёздным войнам», где также был телекинез. Хотя сотрудник Remedy считает, что эти игры замечательные, по его мнению, их авторы не сумели в полной мере раскрыть возможности, которые предоставляет героям телекинез. Создатели Control хотят, чтобы можно было поднять любую вещь.

В Control используется структура кампании в традициях метроидвании с изучением окрестностей и второстепенными заданиями. Касуринен заверил публику, что разработчики «постарались избежать бесполезных заданий и бессмысленных почтовых поручений».

Релиз Control ожидается в 2019 году на РС, PS4 и Xbox One.</description>
      <source>http://gameway.com.ua/igrovye-novosti/70876-v-control-budet-prodvinutyiy-telekinez.html</source>
      <croppedpicture>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/ru/thumb/1/16/%D0%9E%D0%B1%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%BA%D0%B0_%D0%B8%D0%B3%D1%80%D1%8B_Control.jpg/800px-%D0%9E%D0%B1%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%BA%D0%B0_%D0%B8%D0%B3%D1%80%D1%8B_Control.jpg</croppedpicture>
      <picture>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/ru/thumb/1/16/%D0%9E%D0%B1%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%BA%D0%B0_%D0%B8%D0%B3%D1%80%D1%8B_Control.jpg/800px-%D0%9E%D0%B1%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%BA%D0%B0_%D0%B8%D0%B3%D1%80%D1%8B_Control.jpg</picture>
    </item>
    <item>
      <id>11</id>
    <date>13.10.2018</date>
    <time>13:25</time>
      <title>В Hitman 2 пройдёт состязание призраков наёмных убийц</title>
      <shortdescription>Вторую часть своего стелс-боевика Hitman студия IO Interactive собирается сделать максимально разнообразной. Мы уже знаем о режиме «Убийца-снайпер», в котором два игрока охотятся на одну цель, помогая друг другу. А теперь разработчики представили противоположный по смыслу режим под названием Ghost Mode, «Призраки».</shortdescription>
      <description>В соревновательном режиме тоже участвуют два наёмных убийцы. Оба в равных условиях: им надо с самого начала собирать оружие и искать маскировку. При этом игроки видят друг друга, но не могут взаимодействовать: конкурент выступает в роли призрака. Победит тот, кто быстрее наберёт баллы за устранение целей. При этом за любые ошибки и неосторожные действия баллы снимаются. Режим «Призраки» будет доступен с релиза Hitman 2.

Как рассказала IOI, в Hitman 2 появится три режима сложности, от доступного новичкам и любителям созерцать пейзажи до настоящего сурового испытания. Что касается развития персонажа, то прогресс будет нагляднее отображаться в игровом профиле. Чем полнее изучены и использованы все возможности каждой локации, тем больше предметов и пикапов приготовит агентство для своего сотрудника.

Для игроков внедрят новую систему прогресса, Performance XP. С её помощью игроки будут зарабатывать опыт, совершая правильные действия во время прохождения. Вознаграждать таким образом будут, например, скрытные убийства, удачно припрятанные трупы и виртуозно устранённые цели.

Hitman 2 выйдет на РС, PS4 и Xbox One 13 ноября.</description>
      <source>http://gameway.com.ua/igrovye-novosti/70921-v-hitman-2-proydyot-sostyazanie-prizrakov-nayomnyih-ubiyts.html/</source>
      <croppedpicture>http://hd.wallpaperswide.com/thumbs/hitman_sniper_assassin-t2.jpg</croppedpicture>
      <picture>http://hd.wallpaperswide.com/thumbs/hitman_sniper_assassin-t2.jpg</picture>
    </item>
   <item>
    <id>12</id>
    <date>12.10.2018</date>
    <time>14:56</time>
      <title>S.T.A.L.K.E.R. 2 — cамый ожидаемый шутер по версии читателей GameWay</title>
      <shortdescription>На нашем сайте завершился большой опрос о новых шутерах от первого и третьего лица, которые больше всего ждут игроки. По данным голосования, самым ожидаемым шутером стал — S.T.A.L.K.E.R. 2 от украинской студии GSC Game World. За эту игру отдали свои голосы 248 участников опроса — 41%. На втором месте еще один украинский шутер Metro: Exodus от студии 4A Games — 170 голосов ( 28%). На третьем месте — Battlfield 5, который набрал 9% поддержки.</shortdescription>
      <description>На четвертое месте наши читатели поставили другой шутер — 7%. Совсем мало интереса вызывают такие проекты, как COD Black Ops 4 (5% голосов), Anthem (4%), Rage 2 (3%), Escape from Tarkov (2%). Всего в голосовании приняли участие 600 геймеров. Конечно же, наш опрос не репрезентативный, но довольно показательный. Не смотря на долгие годы ожидания, достаточно большая армия фанатов все еще очень хочет поиграть в S.T.A.L.K.E.R. 2.</description>
      <source>http://gameway.com.ua/analytics/70913-s-t-a-l-k-e-r-2-camyiy-ozhidaemyiy-shuter-po-versii-chitateley-gameway.html</source>
      <croppedpicture>https://www.grabpcgames.com/wp-content/uploads/2018/07/stalker-2-780x405.jpg</croppedpicture>
      <picture>https://www.grabpcgames.com/wp-content/uploads/2018/07/stalker-2-780x405.jpg</picture>
    </item>
    <item>
      <id>13</id>
    <date>16.10.2018</date>
    <time>11:20</time>
      <title>Создатели Metro: Exodus рассказали, как они используют технологию RTX</title>
      <shortdescription>На канале Nvidia было опубликовано видеоинтервью одного из разработчиков Metro: Exodus, в котором он рассказывает об использовании технологии RTX в игре.</shortdescription>
      <description>Nvidia RTX — платформа, которая содержит некоторые полезные инструменты для разработчиков, открывающие доступ к компьютерной графике нового уровня. Платформа доступна только для нового поколения видеокарт Nvidia GeForce RTX, построенного на архитектуре Turing. Основная особенность Nvidia RTX — наличие возможности трассировки лучей в реальном времени. Трассировка лучей Nvidia RTX должна ускорить разработку игр и сделать жизнь сложнее для монстров. Новые видеокарты Turing RTX 2080 от Nvidia были темой этого года не без оснований. Их скачок в сырой производительности по-прежнему немного расплывчатый, по крайней мере, с точки зрения скорости RTX 2080 против GTX 1080. Но новации, которые они вводят, призрачные лучи света Nvidia, которые заставляют тени и отражения выглядеть довольно красиво и реалистично, и использование ИИ для создания одинаково резких, гладких краев, как традиционных технологий сглаживания действительно впечатляют. Программист 4A Games Ben Archard рассказал о предстоящем пост-апокалиптическом приключении Metro: Exodus. Это совершенно новый набор аппаратных средств. Это та же история из истории развития игр. Использование новых технологий подходит для крошечных аспектов освещения. Различные методы, которые мы создали на протяжении многих лет в качестве стандартных, таких как глобальное освещение, приближаются к тому, что свет работает реалистично, но они решают только одну часть. Это разрозненные элементы, которые объединяются в конце, но вы должны создавать их в срезах по всему фрейму. Что RTX позволяет нам делать, это толкать все это на задний план. Он все еще там, и у нас есть доступ к нему - двигатель все еще может использовать эти вещи. Но теперь мы можем сказать: «На самом деле, давайте упростим все, давайте отключим все наши световые зонды, все наши чересстрочные огни, давайте избавимся от всего этого, и давайте просто будем иметь один свет и делать это правильно. Давайте физически смоделируем его так, как он существует в природе». Трассировка лучей позволяет нам упрощать вещи и разрабатывать совершенно новую глобальную систему освещения, которая на самом деле является хорошей физической системой. И у этого есть эффект, помогающий художникам и дизайнерам, потому что у них намного меньше настроек, которые им нужно делать. Они могут сказать: «Боже мой, это на самом деле физически точно, это выглядит красиво, и это все для нас».</description>
      <source>https://vistanews.ru/computers/games/273035</source>
      <croppedpicture>https://images.g2a.com/newlayout/323x433/1x1x0/edf7959e44b9/5a4f43ac5bafe3300c5df2b2</croppedpicture>
      <picture>https://images.g2a.com/newlayout/323x433/1x1x0/edf7959e44b9/5a4f43ac5bafe3300c5df2b2</picture>
    </item>
    <item>
      <id>14</id>
    <date>18.10.2018</date>
    <time>16:28</time>
      <title>Установлено самое популярное приложение для смартфонов Apple iPhone – эксперты</title>
      <shortdescription>Как оказалось, это по итогам сентября была игра с названием Happy Glass. Она была скачана пользователями 18,85 млн раз.</shortdescription>
      <description>Таким образом, эксперты установили самое популярное приложение для смартфонов Apple iPhone. Оказавшийся на второй позиции WhatsApp Messenger загружался на 7,5 млн раз меньше. В целом, самые популярные в сентябре десять приложений закачивались пользователями в течении месяца 77 млн раз. Что вызвало столь возросшую вначале осени популярность этого приложения, эксперты сказать не могут. В принципе, эта игра является не более чем интересной головоломкой для того, чтобы «убить время».</description>
      <source>https://vistanews.ru/computers/games/273191</source>
      <croppedpicture>https://vistanews.ru/uploads/posts/2018-10/1539784614_6a0120a5580826970c022ad3739f7c200c_large.awvse.jpg</croppedpicture>
      <picture>https://vistanews.ru/uploads/posts/2018-10/1539784614_6a0120a5580826970c022ad3739f7c200c_large.awvse.jpg</picture>
    </item>
    <item>
      <id>15</id>
    <date>14.10.2018</date>
    <time>15:18</time>
      <title>Владельцы PS4 обнаружили критический баг</title>
      <shortdescription>Участники форума Reddit обнаружили на PS4 критический баг, который может превратить консоль в «кирпич». К счастью, временный — для пострадавших уже нашли простое решение.</shortdescription>
      <description>В чём суть проблемы: если PS4 получит сообщение с определённым набором символов, то консоль просто отключится. Причём, похоже, для этого даже необязательно открывать вирусное письмо: если включены уведомления и символы появятся в превью, система тоже отключится.

До исправления ошибки на системном уровне рекомендуется отключить получение сообщений от любых пользователей.

На PS4: Управление учётной записью -> Настройки конфиденциальности -> Личная информация -> Сообщения -> Никто (или Друзья, если доверяете им);
В мобильном приложении: Изменить профиль -> Настройки конфиденциальности -> Личная информация -> Сообщения -> Никто (или Друзья, если доверяете им).
Если консоль всё же отключилась после получения вирусного сообщения, решить проблему можно, просто удалив злополучное сообщение с мобильного приложения PlayStation Messages. Оно есть на iOS или Android. Желательно ещё и реконструировать базу данных PS4 через безопасный режим.

Сама Sony не успела прокомментировать случившееся. Стоит отметить, что с похожей проблемой уже несколько раз сталкивались обладатели iPhone.</description>
      <source>http://gameway.com.ua/gadgets/70934-vladeltsyi-ps4-obnaruzhili-kriticheskiy-bag.html</source>
      <croppedpicture>https://icdn5.digitaltrends.com/image/best-ps4-games-slideshow-header-720x720.jpg</croppedpicture>
      <picture>https://icdn5.digitaltrends.com/image/best-ps4-games-slideshow-header-720x720.jpg</picture>
    </item>
    <item>
      <id>16</id>
    <date>24.10.2018</date>
    <time>12:20</time>
      <title>Россияне выпустили настоящую игру Doka 2, уже доступна в Google Play</title>
      <shortdescription>После того, как несуществующая игра Doka 2 стала интернет-мемом, появилась реальная игра с таким названием.</shortdescription>
      <description>Версия игры для Android предлагается в магазине Google Play. Разработчик мобильной игры – российская студия Quantum Scope. В соответствии с описанием создателей, «миллионы сердец школьников по всему миру» были покорены этой игрой. В игре анонсированы встречи с эльфами, любящими детей, в ней можно убивать зомби или играть за зомби. Кроме того, в сюжете предлагается «кишочный геймплей», длящийся 10 минут. Возрастное ограничение игры – 7 лет, так как, в соответствии с формулировкой, в ней присутствует «умеренное насилие». Напомним, что название несуществующей тогда игры Doka 2 в прямом эфире «Вести FM» озвучил эксперт радиостанции Филипп Гросс-Днепров. Являющийся совладельцем крупнейшего в России доменного регистратора «РЕГ.РУ», Гросс-Днепров во всеуслышание рассказал, что в жесточайшую игру Doka 2 любил играть обвиняемый в керченской трагедии Росляков. Эксперт рассказал о душераздирающих подробностях игры, в которой будто бы происходит убийство детей в интерьерах школы, в течение 10 минут выпускают кишки и о других ужасах. Откуда он взял это все, непонятно. В соцсети он впоследствии написал, что имел в виду знаменитую игру Dota 2, а не Doka 2, но там нет ничего подобного из рассказанного. И теперь в качестве стеба над горе-экспертом независимая студия Quantum Scope в самом деле выпустила игру с названием Doka 2 и теми подробностями, которые выдумал «эксперт».</description>
      <source>https://vistanews.ru/computers/games/274300</source>
      <croppedpicture>http://img.rosbalt.ru/photobank/b/b/1/2/qgBj7RmC-580.jpg</croppedpicture>
      <picture>http://img.rosbalt.ru/photobank/b/b/1/2/qgBj7RmC-580.jpg</picture>
    </item>
    <item>
      <id>17</id>
    <date>13.10.2018</date>
    <time>23:12</time>
      <title>Capcom намерена ежегодно выпускать по три крупные игры</title>
      <shortdescription>В отчёте за проходящий год представители Capcom рассказали, что в будущем хотят немного увеличить число крупнобюджентых релизов. Каждый финансовый год японский издатель намерен выпускать примерно по три масштабные игры.</shortdescription>
      <description>Причём на релизе жизнь подобных проектов не закончится — компания также хочет увеличить жизненный цикл подобных тайтлов на три-четыре года, сопровождая их дополнительным контентом и постепенным снижением цены. Это решением направлено на попытку ещё больше заинтересовать западную аудиторию, составляющая, по прикидкам Capcom, 85% игрового рынка.

В текущем финансовом году (1 апреля 2018 — 31 марта 2019) компания выпустит лишь два крупных проекта, причём оба приходятся на последний квартал: 25 января выйдет ремейк Resident Evil 2, а 8 марта — Devil May Cry 5.

Впрочем, гиперуспешная Monster Hunter: World уже успела компенсировать многие издержки издателя — даже закрытие канадского подразделения, занимавшегося развитием Dead Rising.</description>
      <source>http://gameway.com.ua/igrovye-novosti/70932-capcom-namerena-ezhegodno-vyipuskat-po-tri-krupnyie-igryi.html</source>
      <croppedpicture>https://s.glbimg.com/po/tt/f/original/2012/02/28/marvel.jpg</croppedpicture>
      <picture>https://s.glbimg.com/po/tt/f/original/2012/02/28/marvel.jpg</picture>
    </item>
    <item>
      <id>18</id>
    <date>29.10.2018</date>
    <time>10:10</time>
      <title>После релиза Red Dead Redemption 2 в мире прибавилось прогулов и больничных</title>
      <shortdescription>Причем это вовсе не преувеличение, что после релиза игры в мире прибавилось прогулов и больничных.</shortdescription>
      <description>Аналитики Fizziology исследовали этот вопрос. По результатам данных от 800 тыс. респондентов, из которых 85% были мужчинами в возрасте от 18 до 35 лет, исследователи обнаружили, что после выхода Red Dead Redemption 2 количество запланированных выходных у игроков выросло, и это явно связано с началом продаж игры. Этот показатель превышает показатели после выхода шутера Call of Duty: Black Ops III в 1,5 раза, больше, чем после выпуска God of War и Spider-Man втрое и больше, чем после выхода Shadow of the Tomb Raider в 12 раз. 26 октября Rockstar представил следующую попытку продвинуть жанр открытого мира вперед, представив Red Dead Redemption 2 на фоне адской высокогорной метели. Да, здесь есть потрясающий мир, ожидающий изучения, но вам нужно будет спуститься со смертельно холодной горы, чтобы добраться до него. Естественно, поиски предметов снабжения идут наперекосяк после воссоединения с Микой, членом Ван дер Линде, который искал несколько недостающих членов. Графика красива. Маленькие прикосновения изобилуют, как снег, прилипающий к куртке Артура до медленного таяния, или кровь от врагов, пачкающая тело аватара, если вы несете их трупы. И если эти детали не помогут, освещение и анимация наверняка впечатлят. Анимационная система Red Dead 2 феноменальна. Это шелковистая технология гладкой анимации NaturalMotion. Здесь, в Red Dead Redemption 2, это просто следующий уровень анимации. Как выясняется, Rockstar, вероятно, не ошибается, считая свои открытые миры выше других. Деталировка невероятна. Грязная одежда коричневого цвета затем со временем превращается в легкий загар. Другие визуальные слои, такие как кровь и снег, аналогично функционируют в режиме реального времени. Случайные встречи кажутся гораздо более естественными, чем в RDR1.</description>
      <source>https://vistanews.ru/computers/games/275010</source>
      <croppedpicture>https://img.europapress.es/fotoweb/fotonoticia_20180928164647_640.jpg</croppedpicture>
      <picture>https://img.europapress.es/fotoweb/fotonoticia_20180928164647_640.jpg</picture>
    </item>
    <item>
      <id>19</id>
    <date>31.10.2018</date>
    <time>12:37</time>
      <title>Первое тестирование Fallout 76 провалилось: Игроки РС и Xbox жалуются на баг, удаляющий бета-версию игры</title>
      <shortdescription>За неудачную попытку поиграть и плохое настроение клиентов разработчики вознаградили игроков за терпение двумя дополнительными часами игры во время второй фазы тестирования.</shortdescription>
      <description>В социальных сетях игроки РС и Xbox жалуются на баг, удаляющий бета-версию игры Fallout 76. Согласно сообщениям геймеров, после скачивания клиента на их устройства, приходилось вновь загружать более 50 Гб данных из-за бага при авторизации, который не позволял им зайти в игру, что помешало вдоволь насладиться захватывающим процессом. А если учесть, что бета-версия доступна лишь 7 часов, а форум из-за повышенной нагрузки часто отключался, многим попросту приходилось ждать возможности поиграть целые сутки, что лишь усугубляло ситуацию. Первое тестирование Fallout 76, которое прошло минувшей ночью, провалилось. Разработчики Bethesda сообщили, что уже осведомлены о проблеме, и попросили пользователей «не кликать нигде мышкой» до полной ликвидации всех неполадок. В качестве извинений они продлили второй этап тестирования на два часа, и 1 ноября геймеры смогут вдоволь поиграть с 21:00 до 06:00 2 ноября. Полная версия игры появится в продаже 14 ноября. Безусловно, у разработчиков есть еще целых две недели на то, чтобы устранить все недочеты, однако вряд ли им удастся сделать игру совершенной.</description>
      <source>https://vistanews.ru/computers/games/275350</source>
      <croppedpicture>https://cdn.wccftech.com/wp-content/uploads/2018/10/fallout-76-logo.jpg</croppedpicture>
      <picture>https://cdn.wccftech.com/wp-content/uploads/2018/10/fallout-76-logo.jpg</picture>
    </item>
    <item>
      <id>20</id>
    <date>17.11.2018</date>
    <time>22:46</time>
      <title>Bizzard сделает Overwatch бесплатной целую неделю</title>
      <shortdescription>Начиная с 20 ноября, геймеры смогут пользоваться этим шутером без всякой оплаты. В этом же периоде можно провести и тестирование полной версии игры.</shortdescription>
      <description>Bizzard анонсировал, что Overwatch станет бесплатной целую неделю. Загружать её можно с помощью с помощью маркета Microsoft или PS Store. Также возможно скачивания РС-версии с помощью официального лаунчера студии, выпустившей эту «стрелялку». В период 20 – 27 ноября геймерам будут доступны все персонажи, карты и режимы шутера. Разработчики анонсировали, что после того, как будет приобретён игровой проект, пройденные миссии сохранятся и перейдут в релизную версию. Компания продолжает успешно продвигать свой продукт на рынке игр. Для этого она постоянно прибегает к маркетинговым ходам. В частности, она объявила первенство Overwatch Cosplay Battle на территории европейских государств. В проект вовлечены геймеры из России, Германии, Италии, Британии и Франции. В каждой из команд предполагается наличие трёх человек. Победители получат призы в 2500 евро каждый. К ним будут добавлены 3D-принтеры и материалы, необходимые для печати.</description>
      <source>https://vistanews.ru/computers/games/277618</source>
      <croppedpicture>https://itc.ua/wp-content/uploads/2016/05/2-Dragons.jpg</croppedpicture>
      <picture>https://itc.ua/wp-content/uploads/2016/05/2-Dragons.jpg</picture>
    </item>
    <item>
      <id>21</id>
    <date>25.11.2018</date>
    <time>13:24</time>
      <title>Genghis — первое DLC для 4x-стратегии Oriental Empires</title>
      <shortdescription>Инди-издатель Iceberg Interactive и разработчик R. T. Smith объявили о выпуске Genghis, первого DLC к  4x-стратегии Oriental Empires. В дополнении  игроков ждет расширенная компания о жизненном пути легендарного завоевателя Чингисхана из династии Чингизидов.</shortdescription>
      <description>Oriental Empires: Genghis — это новые карты, строения, отряды, ресурсы, технологии и персонажи на пути к созданию Монгольской империи. В частности, новая карта раскинется от Китая на востоке, через всю монгольскую степь, вплоть до Каспийского моря, а кроме монгольских отрядов, можно будет повстречать новые войска тюркских племен и империи Хорезма.</description>
      <source>http://gameway.com.ua/igrovye-novosti/71347-genghis-pervoe-dlc-dlya-4x-strategii-oriental-empires.html</source>
      <croppedpicture>http://gameway.com.ua/wp-content/uploads/2018/11/Oriental-Empires-Genghis_DLC-600x300.jpg</croppedpicture>
      <picture>http://gameway.com.ua/wp-content/uploads/2018/11/Oriental-Empires-Genghis_DLC-600x300.jpg</picture>
    </item>
    <item>
      <id>22</id>
    <date>26.11.2018</date>
    <time>10:10</time>
      <title>Специалисты назвали лучшие мобильные игры для устройств Android</title>
      <shortdescription>Рекомендации экспертов были выражены в рейтинге игр, которые действительно достойны внимания геймеров.</shortdescription>
      <description>Самой лучшей стала игра Assassin’s Creed Rebellion, которая по природе своей бесплатная, но при этом имеет определенное количество платного контента. Второе место заняла игра Royale Rising Battle Build Survival Arena. Бронзу заслужила Storm Boy, которая может приятного удивить любителей приключенческого жанра с помощью хорошей графики, а также интересных локаций. Не дотянула до тройки фаворитов совсем немного головоломка Where Shadows Slumber и оказалась только на четвертом месте. Кроме того, специалисты подчеркнули такие проекты, как Shmatoosto, Steps &amp; Dragons и Stack Hit. Фанаты стратегического жанра не смогли пройти мимо Archimedes: Eureka, а поклонники гонок смогли оценить Rev Heads Rally. В рейтинге помимо прочего оказалась игра Criminal Minds: The Mobile Game, которая была задумана по мотивам сериала «Мыслить как преступник». Внизу списка, по мнению экспертов, заняла место Dawn Break – Ice and Fire. Таким образом, специалисты назвали лучшие мобильные игры для устройств Android и при этом оставили рекомендации о том, какие приложения действительно заслуживают внимания и достойны скачивания, чтобы принести удовольствие пользователям.</description>
      <source>https://vistanews.ru/computers/games/278864</source>
      <croppedpicture>https://tehnobzor.ru/wp-content/uploads/2018/03/luchshie-mobilnye-igry.jpg</croppedpicture>
      <picture>https://tehnobzor.ru/wp-content/uploads/2018/03/luchshie-mobilnye-igry.jpg</picture>
    </item>
    <item>
      <id>23</id>
    <date>22.11.2018</date>
    <time>15:18</time>
      <title>Overwatch стала временно бесплатной</title>
      <shortdescription>С 20 ноября поклонники Overwatch, которые до сих пор не решились купить игру, могут бросаться в онлайновые сражения совершенно бесплатно. Очередная акция свободного доступа на этот раз продлится целую неделю. Играть бесплатно можно до 10:00 27 ноября.</shortdescription>
      <description>Акция проходит на всех платформах. Однако стоит учитывать, что без всяких дополнительных условий играть смогут лишь владельцы РС. Для игры на PS4 потребуется подписка PlayStation Plus, а сторонникам Xbox One не обойтись без золотого статуса Xbox Live Gold.

Игрокам откроется доступ ко всем героям, полям боя, возможностям и режимам, тренировочным боям и «Аркаде». Они смогут познакомиться с самым новым героем Overwatch, Эш. Вдобавок все те, кто привязал свою учётную запись к сервису Twitch, получат три особых граффити с Эш, Бобом и членами банды. Для этого надо в период акции смотреть трансляции по Overwatch не менее двух часов.

Как заведено, достигнутый прогресс сохранится, если игру всё же купить.</description>
      <source>http://gameway.com.ua/igrovye-novosti/71314-overwatch-stala-vremenno-besplatnoy.html</source>
      <croppedpicture>https://pmcvariety.files.wordpress.com/2018/05/overwatch-heroes.jpg?w=1000&amp;h=563&amp;crop=1</croppedpicture>
      <picture>https://pmcvariety.files.wordpress.com/2018/05/overwatch-heroes.jpg?w=1000&amp;h=563&amp;crop=1</picture>
    </item>
    <item>
      <id>24</id>
           <date>21.11.2018</date>
    <time>16:00</time>
      <title>Ubisoft выпустила мобильную Assassin’s Creed Rebellion</title>
      <shortdescription>Поклонники исторических боевиков с участием асассинов и тамплиеров могут начать свои очередные приключения. На этот раз на мобильных платформах. В магазинах Google Play и App Store уже доступна к загрузке ролевая стратегия Assassin’s Creed Rebellion.</shortdescription>
      <description>По сюжету асассины узнают о том, что испанские тамплиеры вышли на охоту за осколками артефакта. Но чтобы им помешать, у наших героев не хватит сил. Поэтому нас отправляют в заброшенную крепость и дают поручение: к моменту возвращения лидеров восстания её надо превратить в базу для подготовки солдат и снаряжения.

Все, кто своевременно прошёл предварительную регистрацию на сайте, могут начать свои приключения с дополнительным эпическим героем и набором снаряжения. Но всех игроков ждут операции в гуще врагов, сбор ресурсов и принятие стратегических решений по поводу обустройства и развития базы. У игры пока наблюдаются технические проблемы, но игровой процесс вышел затягивающим.</description>
      <source>http://gameway.com.ua/igrovye-novosti/71289-ubisoft-vyipustila-mobilnuyu-assassin-s-creed-rebellion.html</source>
      <croppedpicture>https://scdn.androidcommunity.com/wp-content/uploads/2018/11/Assassins-Creed-Rebellion-Screenshots-696x342.jpg</croppedpicture>
      <picture>https://scdn.androidcommunity.com/wp-content/uploads/2018/11/Assassins-Creed-Rebellion-Screenshots-696x342.jpg</picture>
    </item>
    </news>
